\subsection*{2014}
\begin{history}


      \begin{itemize}

            \item 2. Januar, Zunftbot\\
                  Wie jedes Jahr eröffneten wir unser Vereinsjahr mit dem traditionellen
                  Zunftbot. Ivo Berchtold heisst der Regent der Fasnacht 2013. Mit einem
                  Ständli gratulierten wir dem neuen Zunftmeisterpaar. Das Motto für die
                  Fasnacht 2014 war hiess \enquote{Es farbigs Fäscht mit sportliche
                        Gäscht} und wurde unter \enquote{schärfsten} Bedingungen ghörig
                  eingeweiht.

            \item 19. und 20. Januar Jahreskonzerte\\
                  Unter dem Motto Feuer im Blut wurde unseren Konzertbesuchern mächtig
                  eingeheizt. Das unterhaltsame Programm beanspruchte einige Musikanten so
                  sehr, dass diese ihr Feuer in der legendären Musigbar im Foyer mit ein
                  zwei Schnäpsen löschen mussten. Vereinzelt wollte man sogar ganz sicher
                  gehen und auch die letzten Gluten ausmachen, was schliesslich auch
                  gelang. Trotzdem konnte auch am Sonntag den Besuchern ein überzeugender
                  Auftritt mit einem mächtigen Sound gezeigt werden.

            \item 28. März GV\\
                  Die GV des 28 März 2014 wurde aus verschiedenen Betrachtungsweisen eine
                  legendäre. Zum einen war es die letzte GV im Restaurant Kreuz, das am
                  darauf folgenden Tag die Türen für immer schloss und zum anderen konnte
                  das vergangene Jahr an der 140 GV mit den überaus positiven Zahlen des
                  Musiktages abgeschlossen werden. Nach der GV gab es noch ein Ständli für
                  die Kreuz-Crew und für uns ein feines Kreuz Cordonbleu.  Die letzten
                  Stunden im Kreuz wurde von den Musikanten  genossen und mit viel
                  Kafischnaps abgeschlossen.

            \item 6. April Jubilarenständli\\
                  Am Jubilaren Ständli des letzten Frühlings konnten wir den Senioren auf
                  musikalische Weise zu ihrem runden Geburtstag gratulieren. Die Jubilaren
                  waren sichtlich erfreut über den Auftritt und genossen anschliessend an
                  das Ständli den Apero mit uns Musikanten.

            \item 26. und 27. April Kilbi\\
                  Unter regnerischen Bedingungen wurde auch im letzten Jahr die Kilbi von
                  uns Musikanten zusammen mit der Zunft und dem HSV auf die Beine
                  gestellt. Die schlechten Wetterbedingungen konnten jedoch nicht allzu
                  viele Besucher anlocken.  Der kräftige Regen bescherte den Kilbigästen
                  am Samstagabend jedoch ein strömender Fluss quer durch das Zelt bis an
                  die Bar  wo dann das Wasser in einem Schacht seinen Meister fand. Auch
                  am Sonntag war die Kilbi vom Regen gezeichnet. Man suchte eine warme
                  bleibe im Zelt und genoss dort die Unterhaltung der Ronspatzen. Diese
                  fanden sich nach dem Auftritt ebenfalls hinter einem Mass Bier  und
                  führten die Feierlichkeiten bis zum Schluss. Zwei dieser Musikanten
                  gönnten sich zum Schluss noch eine gegenseitige Bierdusche womit die
                  Kilbi 2014 abgeschlossen werden konnte.

            \item 4. Mai 1. Kommunion\\
                  Wie alle Jahre begleiteten die Musikanten die Erstkommunikanten mit dem
                  traditionellen Laudamus beim Einzug durch das Dorf. Nach einer kurzen
                  Pause im roten Löwen spielte die MGH nach der Messe ein Ständchen.

            \item 10. Mai 100 Jahre Kaspar Troxler\\
                  Am 10. Mai wurde unser Ehrenmitglied Kaspar Troxler 100 Jahre alt. Ihm
                  zu Ehren spielten wir an der Geburtstagsfeier im Altersheim in
                  Beromünster ein kleines Konzert. Da der Jubilar selber über 60 Jahre
                  musiziert hatte und in unserer Musikgesellschaft tätig war, konnten wir
                  ihm eine grosse Freude bereiten. Das Programm bestehend aus Märschen und
                  Polkas war ganz auf seinen Musikgeschmack angepasst. Wir Musikanten
                  hatten jedoch zu kämpfen. Die einen mit dem starken Wind und die anderen
                  mit dem Hut.

            \item 11. Mai Muttertag\\
                  Der Wind war auch am folgenden Tag ein grosses Thema. Das alljährliche
                  Muttertagsständchen wurde aus Gründen von feinen Wetter-Kenntnissen vom
                  Vorstand allen Erwartungen entgegen am Sonntagmorgen durchgeführt. Wie
                  erwartet blieb der Regen fern jedoch nicht der Wind. Die Auslastung der
                  Klämmerli war an diesen Tagen gross. Sogar die in den Föhntälern
                  wohnhaften Musikanten waren solche Verhältnisse nicht gewachsen und
                  mussten sich gegenseitig behilflich sein. Der Dirigent schickte dem
                  Posaunen-Solisten seine Frau zur Hilfe da diesem die Noten um die Ohren
                  flogen.

            \item 31. Mai Musiktag Wauwil\\
                  Die Organisatoren des Musiktages in Wauwil konnten anders als ihre
                  letztjährigen  Vorgänger aus Hildisrieden von ihrem Wetterglück
                  profitieren. Sie stellten ein gelungenes Fest auf die Beine wo alle ihre
                  Erwartungen erfüllen konnten. Durch die Kompaktheit des Festgeländes
                  konnten die Verschiebungszeiten kurz gehalten werden. Die Musikanten und
                  Musikantinnen der Musikgesellschaft Hildisrieden konnten schon am
                  Samstagmorgen um 10.15 Uhr ihr Vortragsstück dem Publikum sowie dem
                  Juror vortragen. Kurz darauf konnten die schöneren Musikanten weiter
                  brillieren, wobei die anderen bei der Fotoaufnahme in die hinteren
                  Reihen stehen mussten. Schon bald war dann auch Mittag und allesamt
                  gesellten sich am Bankett an den Tisch. Auch dort konnten sich mit einem
                  zügigen Ablauf die Organisatoren und Helfer auszeichnen. Um 14.15 Uhr
                  spielte die MGH zur Marschmusik auf. Die zufriedenstellende Darbietung
                  konnte jedoch nicht alle überzeugen, da doch plötzlich von einer
                  gewissen Jurorin nicht genannte Körperteile zum \enquote{Verhängnis}
                  wurden. Trotzdem konnte niemand den Durst der Musikanten stillen und der
                  Bierstand wurde rege benutzt. Dies zog sich bis in die frühen
                  Morgenstunden an den vielen Bars weiter.  Um 3 Uhr morgens wurden dann
                  alle mit dem Car wieder sicher nach Hildisrieden gefahren. Jedoch lud
                  der Sonnenrain 15 noch zum Morgenbuffet ein welches mit grosser
                  Begeisterung rege benutzt wurde. So sah man noch bei Tageslicht
                  Musikanten durchs Dorf ziehen.

            \item 7. Juni Firmung\\
                  Am Pfingstsamstag konnten sich die Firmlinge mit ihren Gotti's und
                  Götti's mit einem Glas Most oder Wein vor der Kirche ein Ständchen der
                  Musikgesellschaft anhören. Jedoch konnten die Musikanten erst im dritten
                  Stück mit der kompletten Besetzung auffahren, da die Spitze des
                  Euphonium-Registers den freitäglichen Ausgang nicht verträgt - oder sind
                  dies bereits Anzeichen von Starallüren?

            \item 19. Juni Fronleichnam\\
                  Wie immer an Fronleichnam begleiteten wir die den Einzug der
                  Erstkommunikanten mit dem Laudamus. Nach einem kurzen Ständli nach der
                  Messe zog die ganze Gesellschaft mit dem Bundesrat Gnägi Marsch ins
                  Inpuls. Nach dem Apero wurde von der Kirchgemeinde allen Anwesenden
                  Risotto serviert.

            \item 20. Juni Abschlusshöck\\
                  Dieses Jahr war das Bassmadli verantwortlich für den Abschlusshöck. Sie
                  organisierten den geselligen Abend in der Schützenstube. Bei herrlichem
                  Wetter konnten wir uns mit köstlichen Grilladen verpflegen lassen und
                  anschliessend den WM-Match zwischen der Schweiz und Frankreich
                  mitverfolgen. Leider ging dieser nur knapp verloren. Nichtsdestotrotz
                  gaben einige unsere härtesten Krieger auch in den Morgenstunden nicht
                  auf und verlegten die Tätigkeiten in die Lüütertüterbar wo sie dann den
                  Sonnenaufgang geniessen konnten.

            \item 29. Juni Tag der offenen Tür auf dem Weierhof\\
                  Am letzten Sonntag des Junis öffnete die Familie Hüsler alle Türen und
                  Tore des neu erbauten Stalles um diesen der Bevölkerung zugänglich zu
                  machen. Da mit einem grossen Besucheraufmarsch gerechnet wurde, übernahm
                  die MGH die Festwirtschaft und konnte so die Familie Hüsler entlasten.
                  Trotz des durchzogenen Wetters war der Besucheraufmarsch riesig und von
                  allen Regionen der Schweiz. Die über 2000 Besucher und Besucherinnen
                  brachten die Küchenmannschaft kurz ins Rudern da auch unser erfahrene
                  Festwirt Migu nicht mit so vielen hungrigen Mäulern gerechnet hatte. Das
                  Ganze war jedoch ein voller Erfolg und gab einen schönen Bazen in die
                  Kasse.

            \item 10./11./12./13. Oktober Jubiläumsreise London\\
                  Da wir im 2014 unser 140-jähriges Jubiläum feiern durften, konnte sich
                  Max ein etwas grosszügigeres und weiter entferntes Reiseziel aussuchen.
                  Er organisierte die gesamte Reise mit Unterstützung von Dani. Ziel der
                  Reise war der Besuch des Britischen Brass Band-Wettbewerbs in der Royal
                  Albert Hall. Auch das Wembleystadion, der Big Ben, die Tower Brig und
                  viele weitere Sehenswürdigkeiten wurden in diesen Tagen von den
                  Reiseteilnehmern besucht und bestaunt. Ein ebenfalls gut besuchter Event
                  war das Londoner Nachtleben sowie die Hotelbar, welche überaus
                  grosszügig eingestellt war.  Die perfekt organisierte Reise war ein
                  voller Erfolg und an dieser Stelle noch einmal besten Dank an Max für
                  seine grossartige Reiseplanung.

            \item 17. /18. Oktober Lotto\\
                  Das Lotto war ein voller Erfolg. Einerseits waren die Tische gut
                  besetzt, andererseits sind die finanziellen Ergebnisse sehr erfreulich.

            \item 15. /16. November Galakonzert Isenthal\\
                  Da die MG Isenthal ihr 75-Jähriges bestehen feiern konnte wurden wir
                  angefragt, um dieses Jubiläum musikalisch zu umranden. Diese ehrenvolle
                  Anfrage konnten wir natürlich nicht ablehnen und somit wurde daraus für
                  uns ein perfektes Vorbereitungskonzert für das Jahreskonzert im Januar.
                  Unser kurzes Programm gefiel den Gästen und war für die Isenthaler
                  Mehrzweckhalle ein denkwürdiger Event. Als Gratulation überbrachten wir
                  der MG Isenthal eine grosse Flasche Wein mit einer Jubiläumsetikette.
                  Ein ebenfalls gut besuchter Ort war die Bar. Diese wurde von einigen
                  Hildisriedern auf Herz und Niere getestet. In den frühen Morgenstunden
                  mussten sich jedoch auch die härtesten Krieger unter uns geschlagen
                  geben. Glücklicherweise fanden diese eine bleibe bei unseren
                  Isenthalerkollegen. So konnten sie sich am nächsten Tag ebenfalls auf
                  die Heimreise begeben.


      \end{itemize}

\end{history}
