\begin{multicols}{2}

    % \subsection{Jahresbericht}

    \begin{itemize}

        \item[]3. Jan.\\
        Um 20 Uhr holen wir den Zunftmeister von 1974 Alois Gassmann bei seinem
        Hause ab. Dann geht es mit Fackeln und Marschmusik durchs Dorf in den
        Löwen. Nach den üblichen Traktanden wird mit grossem Applaus
        Gemeindepräsident Werner Troxler-Käppeli, Moos, zum neuen Zunftmeister
        erkoren.

        \item[]7. Jan.\\
        Wir beschliessen, in diesem Jahr auf den Musikhock im Kreuz am
        schmutzigen Donnerstag zu verzichten, weil die Fastnacht so kurz ist.

        \item[]11. und 18. Jan.\\
        An diesen Abenden bringen wir das Winterkonzert zu Gehör. Der Löwensaal
        ist jeweils sehr gut besetzt.

        \item[]16. Jan.\\
        Wir begeben uns nach Emmen, um im Pfarreisaal unser Konzert der Emmer
        Bevölkerung aufzuführen. Leider sind nur sehr wenig Zuhörer anwesend.

        \item[]4. Feb.\\
        Wir begleiten den Zunftmeister zum Schulbesuch. Mit Marschmusik geht es
        durchs Dorf auf den alten Schulhausplatz. Während der Orangenschlacht
        spielen wir einige Märsche.

        \item[]6. April\\
        Wegen starkem Schneefall kann der Einzug am Weissen Sonntag nicht
        abgehalten werden.

        \item[]15. April\\
        Wir beschliessen, den Lohn von Direktor Franz Limacher von 3000 auf 3400
        Fr. zu erhöhen.

        \item[]11. Mai\\
        Muttertagständchen. Löwenwirt J. Schnarwiler zahlt danach noch ein Bier.

        \item[]24. Mai\\
        Zur Expertise für das kommende kantonale Musikfest in Sempach laden wir
        André Winkler zur Probe in die Turnhalle ein. Mit träfen Worten
        erläutert er uns die schwachen Stellen der "`nostalgischen Ouvertüre"'
        und der "`Ouverture Symphonique"'.

        \item[]13. und 14. Juni\\
        Im Löwen und in der Kirche bringen die Musikgesellschaft Römerswil und
        die Musikgesellschaft Hildisrieden abwechslungsweise ihre Wettstücke für
        das kant. Musikfest in Sempach zur Aufführung.

        \item[]22. Juni\\
        Kant. Musikfest in Sempach.

        Wir spielen in der Festhalle das Aufgabestück "`Nostalgische
        Ouverture"', wir bekommen von der Jury schöne 153 von 180 Punkten. In
        der Kirche spielen wir das Selbstwahlstück "'Ouverture Symphonique"'.
        Hier erhalten wir 160 Punkte. Mit der Totalpunktzahl von 313 erreichen
        wir den 5. Rang in der 2. Stärkeklasse.

        Von der Marschmusikjury erhalten wir am Nachmittag leider nur 29 Punkte.
        Am Abend wird die MGH von der Götschizunft und der Dorfbevölkerung
        empfangen. Im Löwen werden wir von der Trachtengruppe und dem
        Kirchenchor unterhalten.

        \item[]20. Juli\\
        Wir können das Waldfest bei schönem Wetter durchführen. Die Tanzmusik
        "`The King Drivers"' bringt die Gäste zum Tanzen.



    \end{itemize}

\end{multicols}
