\subsection*{2006}

\begin{history}


    \begin{itemize}

        \item 2. Januar, Zunftbot\\
              Wie jedes Jahr eröffnen wir unser Vereinsjahr mit dem traditionellen
              Zunftbot. Peter Käppeli heisst der neue Regent der Fasnacht 2006. Mit
              einem kleinen Ständli gratulierten wir dem neuen Zunftmeister.

        \item 14./15. Januar, Jahreskonzerte\\
              Mit dem Motto \enquote{Rhythm 'n’ Brass} hat die Musikkommission ein
              interessantes Programm ausgearbeitet und einstudiert. Mit kleinen
              Showeinlagen vom Percussionregister wurde der zweite unterhaltsame Teil
              versüsst. Nach vielen Stunden in der Bar wurde bald der Morgen
              eingeläutet.

        \item 2. April, Jubilaren-Aperokonzert\\
              Am wunderbaren Sonntagmorgen gratulierten wir mit einem kleinen
              Geburtstagskonzert den Hildisrieder jubilierenden. Beim anschliessenden
              Apero klang der morgen langsam aus.

        \item 8. April, 1. Skitag\\
              Ist es nicht wunderschön, an einem sonnigen Samstagmorgen aufzustehen
              und die Ski's zu schultern? Der bis auf den letzten Platz gefüllte Bus
              konnte pünktlich Richtung Andermatt abreisen. Bei guter Witterung und
              sensationellen Schneeverhältnissen genossen alle beteiligten den tollen
              Wintertag.

              Dann, nach dem Fondueplausch ging es dem Alkohol an den Kragen. Guter
              Boden im Magen war nach dem Nachtessen bestimmt bei jedem vorhanden.

              Mann geht davon aus, dass der gut ausgebuchte Bus am morgen so gegen die
              Eins sämtliche MGH-ler sicher nachhause brachte. Ein unvergesslicher Tag
              geht zu Ende.

        \item 14. Mai, Muttertagsständli\\
              Bei viel Sonnenschein und einem unterhaltsamen Muttertagskonzert
              gratulierten wir den Hildisrieder Müttern.

        \item 2. Juni, Vorbereitungskonzert in Hitzkirch\\
              Mit den Vereinen MG Oberkirch und Harmoniemusik Hitzkirchtal bereiten
              wir uns in Hitzkirch gemeinsam auf das bevorstehende eidg. Musikfest
              vor.

        \item 17./18. Juni, Eidg. Musikfest in Luzern\\
              Einmal mehr früh morgens aus der Bettruhe, Wettbewerb ist angesagt. Mit
              leerem Magen trafen wir uns um 05.00 Uhr im Chrüz zum spendierten
              Morgenessen vom Chrüzwirt. Dann ging es weiter mit dem Car in die
              Leuchtenstadt. Angespannt spielten wir in der Bruchmattturnhalle ein.
              Wir hatten die Ehre den Konzertmorgen in der 2. Klasse Brass Band mit
              dem Aufgabestück zu eröffnen. 258 Punkte haben wir heraus gespielt, dann
              ging es weiter zum Selbstwahlstück. 245 Punkte konnte nun geerntet
              werden, welches uns den 14. Schlussrang mit 503 Punkten ergab.

              Bei der Marschmusik erreichten wir 253 Punkte, welches uns den 4. Rang
              bescherte.

              Endlich war der Pflichtteil hinter uns und wir konnten uns gekonnt dem
              Gesellschaftlichen widmen.

        \item 2.13. September, Vorstands- und Musikkommissionsausflug\\
              Mit Mumis Escorte ging es los Richtung Visp. Nach dem Hotelbezug in
              Brig. Nach dem Mittagessen wurden wir mit Weinglas und kulturellen
              Informationen eingedeckt. Dann ging es los in den Hängen der Heida.
              Diese Rebberge unter Visperterminen sind bekanntlich das höchstgelegene
              Weingut in Europa. Nach der siebengängigen Wanderung wurde es lustiger
              und lustiger. Am Abend verwandelte sich das Bergdörfli Oberstalden in
              eine Partyhölle. Jeder der konnte baute seinen Keller in eine Bar um.
              Das letzte Postauto brachte denn auch noch uns sicher nach Visp. Gut
              Gelaunt fand zum Schluss noch jeder seine Ruhe im Hotelbett.

        \item 17. September. 100 Jahre Harmonie Rain\\
              Mit einer kleinen Marschmusik von der Kirche zur Turnhalle, mit einem
              kleinen Unterhaltungskonzert gratulierten wir der Harmonie Rain zum
              100jährigen bestehen.

        \item 27. und 28. Oktober, Super Lotto\\
              Das gut organisierte Lotto ging zu unseren Gunsten flott über die Bühne.
              Einmal mehr hatten wir die angefressenen Lottospielerinnen unter
              Kontrolle. Besten Dank dem OK.

        \item 3 Dezember, Jubilarenkonzert\\
              Mit einem kleinen Unterhaltungskonzert unter der neuen Leitung von
              Michael Rösch und mit einem anschliessendem Apero gratulierten wir den
              Jubilaren.

    \end{itemize}

\end{history}
