\subsection*{2019}
\begin{history}

    \begin{itemize}

        \item 2. Januar, Zunftbot\\
              Wie alle Jahre haben wir nach dem Probetag am Zunftbot der
              Götschizunft teilgenommen. Nach dem traditionellen Apero haben wir
              die Zunft durchs Dorf in den Löwen begleitet. Der Löwenwirt Georg
              Wieser ist mit grossem Applaus zum Zunftmeister 2019 gewählt
              worden. Weit mussten wir anschliessend nicht gehen und genossen
              den Abend noch im Roten Löwen.

        \item 19. und 20. Januar Jahreskonzerte\\
              Unsere Jahreskonzerte fanden statt unter dem Motto \enquote{d MGH
                  im Elemänt} statt. Wir boten allen Besucher/innen ein
              gelungenes und abwechslungsreiches Jahreskonzert mit den
              Elementen Wasser, Erde, Luft und Feuer!

        \item 29. April 2019 Chilbi\\
              Am Sonntag, 29. April 2019 haben wir die Chilbi in Hildisrieden
              gefeiert. Viele Besucher/innen freuten sich über unseren MGH
              Stand.

        \item 08. Juni 2019 Hochzeit Raphaela & Beat Disler\\
              Am Pfingstsamstag gaben sich Raphaela und Beat Disler in
              Chirchbühl das Ja-Wort. Bei herrlichem Sommerwetter standen wir
              dem Brautpaar spalier und spielten im Anschluss ein Ständli.

        \item 16. Juni 2019 ISMF Hergiswil\\
              Was für eine Sensation. Sieg am IMF 2019 in Hergliswil mit
              sagenhaften 187 Punkten in der 2. Klasse Brass Band. Der Stolz von
              allen war sehr gross und wurde in Hergliswil gefeiert.
              Anschliessend wurde im Roten Löwen nach dem Fahnenmarsch weiter
              auf den erfolgreichen Tag in Hergiswil angestossen.

        \item 22. Juni 2019 Abschlusshöck MGH\\
              Der diesjährige Abschlusshöck fand im Schützenhaus in Hildisrieden
              statt. Nach einigen lustigen, zum Teil anspruchsvollen Spiele
              kamen wir zum Genuss von feinster Grilladen aus eigenem Grill.

        \item 20. Juli 2019 Hochzeit Cèline und Peter Estermann\\
              Am 20. Juli 2019 gaben sich unser Präsiden Pitsch und Celine das
              Ja-Wort in Sigigen. Die ganze MGH war in Anschluss in der Ohmlinge
              zum Spalierstehen eingeladen. Nach dem Ständli der MGH durften wir
              einen gemütlichen Nachmittag und Abend in der Scheune verbringen.
              Beste Unterhaltung von den Ronspatzen machte den Abend perfekt.

        \item 31.08.2019 - 14.09.2019 MGH bi de Lüüt\\
              Als Dank für die Unterstützung, welche wir als MGH immer wieder
              erfahren durften, hat sich bei unseren Hildisrieder/innen unter
              dem Motto d MGH bi de Lüüt in verschiedenen Quartieren erkenntlich
              gezeigt. Vom 31.08.2019 - 14.09.2019 spielten wir an verschiedenen
              Orten im Dorf ein Ständli. Dazu gab es eine kleine Überraschung
              für die kleinen Zuhörer.

        \item 15. September 2019 Familienkonzert\\
              Klassische Zirkusnummern, bekannte Disney-Melodien, solistische
              Einlagen und eine verzaubernde Zirkus-Atmosphäre, das und vieles
              mehr boten wir den Kindern und deren Eltern an unserem 1.
              Kinderkonzert. In Zusammenarbeit mit Clown Jeanloup spielten wir
              ein unterhaltsames Konzert unter dem Motto MANEGE FREI

        \item  18. Und 19. Oktober Lotto Am 18. Und 19. Oktober 2019 haben wir
              im Roten Löwen unser Lotto durchgeführt. Viele Besucher/innen
              spielten um grossartige und hochwertige Preise an diesen zwei
              Tagen.

    \end{itemize}

\end{history}
