\begin{history}

    % \subsection{Jahresbericht} 1987

    \begin{itemize}

        \item[]2. Jan.\\
        Am Zunftbot Josef Fleischli, Holzmatt, zum Zunftmeister erkoren.

        \item[]11. Jan.\\
        Konzerthauptprobe im Löwensaal.

        \item[]14. und 17. Jan.\\
        Jahreskonzerte mit Theater im Löwensaal.

        \item[]24. Jan.\\
        Konzert im Shopping Center Emmen.

        \item[]20. Feb.\\
        Wir umrahmen den Schulbesuch vom Zunftmeister.

        \item[]22. April\\
        Wir spielen an der der CVP-Wahlversammlung einige Märsche.

        \item[]7. Mai\\
        Heidi Koch-Amberg wird in den grossen Rat gewählt.
        Die Dorfbevölkerung ehrt sie mit einem Festzug durchs Dorf.

        \item[]8. Mai\\
        Expertisenprobe mit Franz Renggli für das Unterwaldner Musikfest in Sarnen.

        \item[]13. und 14. Juni\\
        Am Unterwaldner Musik spielen wir zuerst den Marsch \enquote{Diavolezza}.
        Am Nachmittag spielen wir in der Turnhalle die Ouverture \enquote{A Suite for Switzerland} von Roy Newsome.
        Da die Resultate erst am Sonntag bei der Rangverkündigung bekannt gegeben werden,
        beginnt nun das grosse Rätselraten um gewonnene oder evtl. verlorene Punkte.
        Nach dem Bankett stieg dann in der Linden in Sarnen ein Fest, so dass die Wirtschaft den Musikanten
        und die Musikanten dem Wirt sicher noch einige Zeit in Erinnerung bleiben wird.

        Auch am Sonntag traf sich eine stattliche Zahl Hildisrieder Musikanten zur Rangverkündigung in Sarnen ein.
        Der 20. Platz von 28 Teilnehmern war eher eine magere Ausbeute.
        Besser ging es in der Marschmusik: Mit 90$\sfrac{1}{2}$ Punkten belegen wir den 5. Rang.

        \item[]20. Juni\\
        Wir spielen nach der Firmung auf dem Schulhausplatz.

        \item[]12. Juli\\
        Waldfest im Meierholzwald. Das unsichere Wetter am Sonntagvormittag wirkt sich nicht positiv auf.
        Der Besucheransturm blieb im Rahmen.

        \item[]14. Juli\\
        Wir gratulieren den neuen Gemeinderäten Walter Gemperli, Artur Maron und Zita Müller mit einem Ständchen.

        \item[]18. Juli\\
        Wir helfen eine Unteroffizier-Brevetierung in der Schlacht musikalisch gestalten.

        \item[]29. Aug.\\
        Musikhock im Wagenschopf in der Waldegg. Bei einem feinen Chäsbuffet, Wein und Kaffe pflegen wir die Gemütlichkeit.

        \item[]25. Sept. - 6. Okt.\\
        Die MG führt das grosse Festzelt für den Kirchenbazar.

    \end{itemize}

\end{history}
