\subsection*{2022}
\begin{history}


    \begin{itemize}

        \item 02. Januar 2022 Zunftbot\\
              Am 2. Januar haben wir wieder am legendären Zunftbot teilgenommen.
              Nach dem Apèro im Schulhaus haben wir die Götschizunft musikalisch in den Löwen
              begleitet und anschliessend einige Stücke vor dem Löwen zum besten gegeben. Dieses Jahr
              konnten wir keinen Zunftmeister feiern, feierten aber trotzdem im Löwen bis in die frühen
              Morgenstunden.

        \item 14. & 15. Januar 2022 Jahreskonzerte\\
              Endlich in der neuen Uniform und in voller Besetzung ein Konzert durchführen, dies haben
              wir lange gewartet und gewünscht. Am 14. Und 15 Januar konnten wir nach unsicherer
              Vorbereitung zwei wunderbare Konzerte nach dem Motto «mer säged Danke» durchführen.

        \item 11. Februar 2022 Geburt Leana Hüsler\\
              Am 11. Februar hat Leana Hüsler, die Tochter von Petra und Fäbu Hüsler das Licht der Welt
              erblickt. Wir Gratulierten bei Familie Hüsler mit einem Böimli.

        \item 23. April 2022 Erstkommunion\\
              Wie jedes Jahr haben wir mit einer Prozession unsere Erstkommunikaten/innen durch das
              Dorf in die Kirche musikalisch begleitet.
              Nach der Messe haben wir ein kurzes Ständli zum Besten gegeben und den Anlass
              musikalisch umrahmt.

        \item 01 Mai 2022 Chilbi\\
              Am Sonntag, den 1. Mai haben wir bei bestem Wetter und vielen Besuchern unsere Chilbi
              gefeiert.
              D MGH ist wieder mit einem Stand dabei gewesen und viele Besucher/innen haben beim
              Blasrohrschiessen Freude gehabt.

        \item 25 Mai 2022 Vorbereitungskonzert\\
              Am 25. Mai durften wir in der Braui in Hochdorf unser Vorbereitungskonzert durchführen.
              Dies wurde mir der Feldmusik Hochdorf sowie der Harmoniemusik Hitzkirchertal
              durchgeführt.

        \item 03. Juni 2022 Geburt von Ilon Schneider\\
              Am 03. Juni hat Ilon, der Sohn von Subin und Chregu Schneider das Licht der Welt erblickt.
              D MGH hat mit einem Täfeli bei Familie Schneider Gratuliert und beste Wünsche mit auf den
              Weg mitgegeben.

        \item 04 Juni 2022 Firmung\\
              Am 4. Juni hat die Firmung im Rain stattgefunden. Wie gewohnt, gab die MGH ein Ständli
              nach der Messe zum Besten.

        \item 10. Juni 2022 Veteranenehrung\\
              Am Freitag, den 10. Juni hat die Veteranenehrung in Emmen stattgefunden.
              Bei bestem Wetter sind wir nach Emmen gereist und haben unsere Veteranen gefeiert.

        \item 16. Juni 2022 Fronleichnam sowie Hauptprobe\\
              Wie jedes Jahr haben wir eine Prozession durchs Dorf ins Schulhaus gemacht. Diesmal
              einen neuen Weg, der einige Musikanten/innen ein wenig gefordert hat. Anschliessen fand
              die Hauptprobe für das Musikfest in Emmen statt.

        \item 19. Juni 2022 Kantonale Musikfest Emmen\\
              Nach dem Morgenessen im Löwen sind wir nach einer kurzen Vorprobe nach Emmen
              gereist.
              Was für einen Tag am Musikfest in Emmen. Bei der Marschmusik durften wir den 1. Platz in
              der 2. Stärkeklasse Brassband erspielen.
              Beim Konzertvortag hat uns die Jury auf den 5. Platz bewertet- Eine tolle Leistung von der
              ganzen Band. Es wurde noch lange gefeiert und getanzt in Emmen und anschliessen im
              Löwen in Hildisrieden.

        \item 08. Juli 2022 Abschlussessen MGH\\
              Am 08. Juli hat unser Posaunen und Schlagzeugregister den Abschluss Höck durchgeführt.
              Ein kurzer Fussmarsch hat uns ins Schützenhaus in Hildisrieden geführt. Gesellige Stunden
              wurden nach einem feinen Nachtessen von allen genossen.

        \item 09. August 2022 Geburt Philine\\
              Am 09. August ist Philine, die Tochter von Celine und Peter Estermann auf die Welt
              gekommen.
              Mit einem Böimli Gratulierte die ganze MGH und wünscht Alles Gute der jungen Familie.

        \item 03. September 2022 Marschpreis\\
              Es wurde Herbst und die MGH durfte mir grossem Erfolg am 1. Marschpreis.LU teilnehmen.
              Folgende Auszeichnungen durfte die MGH entgegennehmen:
              Kategoriensieg Brassband 2./3. Klasse
              Beste Band am Standort Knutwil
              Spezialpreis für das bestgespielte Bassteil (in Knutwil)
              Spezialpreis für die beste Marschbegleitung (in Neuenkirch)

        \item 18. September 2022 Bettag / Familienkonzert\\
              Am 18. September hat den Bettag wegen schlechtem Wetter in der Kirche stattgefunden.
              Am Nachmittag durften wir unser 2. Familienkonzert durchführen. Viele Kinder konnten wir
              mit Zauberer Martin Soom sowie natürlich unserer musikalischen Begleitung begeistern.

        \item 13. Oktober 2022 Geburt Luisa\\
              Am 13. Oktober hat unser Vize Beni sowie Andrea Troxler die gemeinsame Tochter Luisa
              das erste Mal in die Arme genommen.
              Die MGH gratulierte mit einem Böimli.

        \item 21. & 22. Oktober 2022 Lotto\\
              Unser Lotto fand am 21 & 22. Oktober 2022 statt. Viele Besucher/innen lockte das
              Lottofieber in den Roten Löwen.
              Besten Dank besonders an den Vize Beni sowie den beiden Einkäufer Kilian Rüttimann und
              Silvan Wolf.

        \item 04. Dezember 2022 Jubilarenkonzert\\
              Am 04. Dezember hat das Ehrenmitgliederkonzert stattgefunden. Noch nie konnten wir so
              vielen Jubilaren/innen ein Ständli zum Besten geben.
              Nach unserem Ständli gab es den gewohnten Apéro und die MGH hat noch ein wenig Zeit
              mit allen Jubilaren/innen verbracht.

        \item 18. Dezember 2022 Adventsständli\\
              Am Sonntag 18. Dezember hat eine Kleinformation von der MGH ein Adventsständli beim
              Weihnachtsfenster im Schützenhaus gespielt. Sie haben allen Zuhörern mit der Musik auf
              Weihnachten eingestimmt.


    \end{itemize}

\end{history}
