\subsection{Jahresbericht 1986}

\begin{history}


    \begin{itemize}

        \item[]2. Jan.\\
        Wir besammeln uns im Schulhaus, um den abtretenden Zunftmeister mit
        Marschmusik bis zum Löwen zu begleiten. Beim Zunftbot wird Toni
        Schumacher als neuer Zunftmeister gewählt. Er zahlt an diesem Abend den
        Ehrenmitgliederbeitrag, was mir mit einem Extramarsch bestens verdanken.

        \item[]4. Jan.\\
        Weil an unserem Jahreskonzert wieder ein Theater gespielt wird, machen
        wir eine Kinderaufführung. 100 Kinder besuchen uns am Nachmittag.

        \item[]8. und 11. Jan.\\
        An beiden Jahreskonzertabenden können wir einen vollen Saal begrüssen.

        \item[]25. Jan.\\
        Konzert im Shopping Center Emmen. Wegen grossem Schneefall blieb die
        Pauke im Tiefschnee stecken, sodass Hans' fehlende Paukenschläge noch
        den ganzen Vormittag für Diskussion sorgen.

        \item[]31. Jan.\\
        Beim Schulbesuch des Zunftmeisters erfreut die MGH die Schuljugend und
        die Zünftigen mit einem Ständchen auf dem Schulhausplatz.

        \item[]5. April\\
        Wir begleiten die Kommunionkinder mit einem Parademarsch zur Kirche.
        Nach der Messe geben wir ein Ständchen.

        \item[]11. Mai\\
        Muttertagständchen auf dem Löwenplatz.

        \item[]23. - 25. Mai \textbf{Ausflug nach Lauterbach/Deutschland}\\
        Erstmals in der Geschichte der Musikgesellschaft Hildisrieden wurde auf
        Vermittlung unseres Direktors ein 3-tägiger Ausflug in unser Nachbarland
        Deutschland unternommen. Ziel der Reise war das etwa 10'000 Einwohner
        zählende Städtchen Lauterbach, welches rund 25 Km von der Kreisstadt
        Fulda und ca. 45 Km von der \enquote{Zonengrenze} zur DDR entfernt
        liegt.

        Bei herrlichem Sommerwetter bestieg die muntere Reiseschar den modernen,
        doppelstöckigen Reisecar der Auto AG Rothenburg und nahm den langen Weg
        über Zürich, Schaffhausen, Donaueschingen, Stuttgart, Würzburg nach
        Lauterbach unter die Räder. Mit 2 Rastaufenthalten und der üblichen
        Verkehrsstockung im Raume Stuttgart sind wir frohgelaunt an unserem
        Reiseziel angelangt. Nach einem kühlendem Trunk im Pfarreizentrum wurde
        die vom örtlichen Mittelsmann vorbereitete und von uns mit Spannung
        erwartete Einquartierung vorgenommen, waren doch fast alle Teilnehmer
        bei Gastfamilien untergebracht.

        Nach einem ersten gegenseitigen Kennenlernen ging's mit Privatwagen zu
        unseren Gastfamilien, mit welchen auch der erste Abend ohne offiziellen
        Teil verbracht wurde. Doch es: kam so wie es kommen musste, man traf
        sich irgendwann, irgendwo wieder, ob beim Nachbar im Gartenhaus oder in
        einer der vielen Gaststätten, auf jedenfalls gab es bereits tolle Feste
        und eine erste kurze Nacht.

        Der Samstag war dann eher etwas hektischer, denn bereits um 09.30 Uhr
        war Empfang durch den Bürgermeister, welcher im Zusammenhang mit zwei
        Patengemeinden von Lauterbach stattfand. Ob der vielen Reden wurde um
        10.30 Uhr erst um 11.15 zur Eröffnung des 216. Prämienmarktes
        musikalisch auf den Marktplatz einmarschieren. Zu dieser Zeit wollte der
        Wettergott nicht so recht mitspielen und liess es während dem Festakt
        immer leicht regnen. Im Anschluss an diese offizielle Eröffnung wurde
        zum Eintrag ins \enquote{Goldene Buch der Stadt Lauterbach} und Apero
        ins Rathaus eingeladen.

        Doch die Zeit drängte schon bald wieder und es hiess einsteigen in
        unseren Reisebus. Der örtliche Organisator Herr Hahner, Vice-Polizeichef
        von Lauterbach, gab uns während der Fahrt eine überaus interessante
        Lektion in deutscher Geographie und Geschichte. Das Ziel unserer
        Informationstour war die Bundes-Grenzschutz-Station Hünfeld, wo uns ein
        Dokumentarfilm über die Entstehung und bis zur Unmenschlichkeit:
        ausgebaute Zonengrenze der DDR vorgeführt wurde. Beim anschliessendem
        Mittagessen in der Kantine des BGS konnten die ersten filmischen
        Eindrücke verarbeitet werden. Aber so richtig eindrücklich, wie es in
        der Wirklichkeit auch aussieht, war erst die nach dem Mittagessen unter
        der Führung von zwei Beamten des: Bundes-Grenzschutzes vorgenommene
        Grenzbesichtigung bei Rasdorf. Die beiden Beamten mussten eine Flut von
        Fragen beantworten und es war erstaunlich, was für neue Erkenntnis wir
        mit auf den Heimweg nehmen konnten.

        Die anschliessende Fahrt führte uns über Fulda wieder nach Lauterbach
        zurück, doch die Besichtigung des Doms von Fulda kam aus zeitlichen
        Gründen nicht: mehr infrage, da wir die am Morgen einkassierte
        Verspätung nicht mehr aufholen konnten.

        Nach dem Nachtessen bei unseren Gastfamilien warteten bereits die
        nächsten offiziellen Auftritte auf uns, so wirkte eine Bläsergruppe bei
        der Gestaltung des Abendgottesdienstes mit und die Ronspatzen erfreuten
        die Kirchgänger mit einem kleinen Ständchen. Ab 21.00 Uhr begann unser
        Unterhaltungskonzert in der Festhütte, welche leider unmittelbar am
        Rummelplatz stand und wir somit fast sämtliche Kräfte freimachen
        mussten, um mit unseren musikalischen Darbietungen über die Bühne zu
        kommen. Für unsere Solisten standen Mikrofone zur Verfügung, so mussten
        sie wenigstens nicht fast die Lunge aus dem Leib blasen. Trotzdem es war
        ein Erfolg und ein Erlebnis für uns.

        Im Anschluss an dieses Konzert wurde kräftig gefeiert und gefestet, so
        kam es auch, dass die Einen und die Andern die Amseln pfeifen hörten als
        sie zu Bett gingen. Allzu viel Schlaf gab es wohl für die meisten
        Teilnehmer nicht, denn das Sonntagsprogramm rief.

        Während etwa $\sfrac{2}{3}$ der Reiseteilnehmer um 9 Uhr einen
        Gutsbetrieb besichtigten, verbrachte der Rest die Zeit mit Besichtigung
        des Städtchens Lauterbach oder schlief doch ganz einfach ein bisschen
        aus.

        Doch um 11.00 Uhr hiess es bereitstehen für ein Platzkonzert zu Ehren
        des Generalvikars von Mains, der in Lauterbach die Hl. Firmung erteilte.

        Nach dem fliegenden Tenüwechsel (von der Uniform zur Reisekleidung) in
        der Eingangshalle des Pfarreizentrums wurde uns zum Abschied im
        Pfarreisaal ein schmackhaftes Mittagessen serviert, dessen Spender uns
        bis heute unbekannt blieb, hingegen erfuhren wir, dass das süffige Bier
        vom Braumeister aus Lauterbach gespendet wurde. Herzlichen Dank.

        Nach gegenseitigen Abschiedsworten durch unseren Präsidenten und dem
        örtlichen Organisator Herr Hahner, welchem wir aus Dank eine Kuhglocke
        mit Widmung überreichten, mussten wir auch von unseren Gastgebern
        Abschied nehmen. Wie gut wir es getroffen hatten, konnte man erst da so
        richtig sehen -- es gab alles -- Umarmungen, Freundschaftsküsschen,
        langes Händeschütteln und zuletzt ein Winken mit dem Taschentuch und
        dann Adieu mein schönes Lauterbach.

        Und so wurde die Heimfahrt über die Autobahn ab Alsfeld, Frankfurt,
        Freiburg, Basel angetreten. Eine ungehinderte Fahrt ohne irgendwelche
        Stockungen vom Wochenendausflug brachte uns rasch der heimatlichen
        Scholle zu. Trotz Müdigkeit in den Knochen wurde im Reisebus gescherzt
        und gelacht und natürlich auch ein wenig geprahlt über die Erlebnisse
        der vergangenen Stunden. Der untere Stock des Cars gehörte den Jassern
        und zum Teil auch den Nachschläfern.

        Nach einer Fahrt von 6 $\sfrac{1}{4}$ Stunden mit einem
        dazwischenliegenden Halt von einer halben Stunde sind wir früher als
        geplant wieder zu Hause eingetroffen. Es war für alle Teilnehmer eine
        schöne und eindrückliche Reise und bestimmt wird dieser Ausflug den
        Meisten ein unvergessliches: Erlebnis bleiben.

        \item[]8. Juni\ Mit einem Unterhaltungskonzert erfreuen wir ein
        internationales Publikum am Gestade des Vierwaldstättersees.

        \item[]8. Juli\\
        Die 1. Stimmen laden zum Registerhöck ein im Wagenschopf in der
        Holzmatt.

        \item[]13. Juli\\
        Überraschend wurde das Wetter besser und wir können das Waldfest doch
        durchführen. Der Besucheransturm hielt sich jedoch in Grenzen, was
        einige Musikanten bewog, selber für einen steigenden Umsatz zu sorgen.

        \item[]1. Aug.\\
        Teilnahme an der Feier auf dem Schulhausplatz.

        \item[]7. Sept.\\
        Wir umrahmen den Empfang der Goldkranz-Schützen musikalisch. Auch die
        Turnerinnen vom SVKT kommen mit einem Glanzresultat vom Turnfest in
        Brugg heim.

        \item[]14. Sept.\\
        Der neu erstellte Fussballplatz Bogenhüsli wird eingeweiht.

        \item[]7. Okt.\\
        Wir entscheiden, anstatt Posaunen der Marke Bach welche von Yamaha zu
        kaufen, da deren Qualität ebenbürtig sei. Wir kaufen 2 Posaunen in
        normaler und 2 mit Quartventilen.



    \end{itemize}

\end{history}
