\subsection*{2020}
\begin{history}

      Eigentlich hätte ich dieses Jahr vieles zu erzählen, aber der Covid 19 Virus
      hat uns einen Strich durch die Rechnung gemacht. Unvorstellbar aber doch
      Wahr. Alles wird abgesagt oder verschoben. Anstelle der offiziellen Anlässe
      im Frühling hat sich die MGH mit der WC-Papier Challenge beschäftigt und das
      Motto: Bleiben sie zuhause vom Bundesrat befolgt. Immerhin konnten wir durch
      die Challenge unsere Nachbarn MG Römerswil einladen und haben somit einige
      Bierli auf der Terrasse im Roten Löwen genossen.

      \begin{itemize}

            \item 2. Januar Zunftbot\\
                  Wie alle Jahre haben wir nach dem Probetag am Zunftbot der Götschizunft teilgenommen.
                  Nach dem traditionellem Apero haben wir die Zunft durchs Dorf in den Löwen begleitet.
                  Mit Freude gratulierten wir dem neuen Zunftmeister Jakob Estermann aus der Öli.
                  Lange feierte die MGH in der Öli und profitierten anschliessend vom Vreni Taxi die Fahrt ins Dorf.

            \item 17. & 18. Januar Jahreskonzerte\\
                  Am Wochenende vom 17. & 18. Januar 2020 fanden unsere Jahreskonzerte unter dem Motto
                  Schwiizer Choscht statt. Wir boten den Besucher/innen einen bunten Strauss Schweizer Musik mit
                  Jodel- sowie Büchel- und Alphorneinlagen unserer beiden Solisten Franziska und Hanspeter Wigger.
                  Besonders gut kam der MGH Jodel an, bei welchem jede/r hunderprozentigen Einsatz gab.

            \item 11. Juni 2020 Fronleichnam\\
                  Aufgrund Corona hat der Fronleichnam in einer Kleinformation der
                  MGH stattgefunden mit dem nötigen Abstand, welcher erforderlich
                  war.

            \item 20. Juni 2020 Abschlosshöck\\
                  Wie jedes Jahr nach einem ruhigen Frühling hat der Abschlussabend
                  der MGH stattgefunden. Dies wurde vom Solo Cornet/ Repiano top
                  Organisiert und durchgeführt. Mit verschiedenen Rätsel- Aufgaben
                  sind wir am Zielort beim Partyraum Stross bei Familie Gassmann
                  hingeführt worden. Dort haben wir feine Spiessli vom Grill
                  genossen mit viel Rotwein und Bier.

            \item 28. Juni 2020 Löie Ständli\\
                  Perfekts Wetter, viele Besucher im Löwen und tolle Musik aus
                  unserer 10er Gruppe der MGH. Dies hat zu einem Unterhalsamen und
                  geselligen Sonntag geführt. Die MGH ist anschliessend in die
                  Sommerpause und hat für Nachwuchs gesorgt.

            \item 10. Juli 2020 Geburt Eileen\\
                  Am 10. Juli ist Eileen, die Tochter von Ramona und Manu Müller auf
                  die Welt gekommen. Die MGH stellte ein Täfeli und Manu hat
                  anschliessend noch auf dem Grill alle verpflegt. Dies hat zu einem
                  tollen Sommerabend geführt.

            \item 10. September 2020 Geburt von Leon\\
                  Am 10. September hat Leon, der Sohn von Raphaela und Beat Disler
                  das Licht der Welt erblickt. Auch Leon haben wir mit einem Baum
                  sowie einigen Bierli gefeiert.

            \item 26. September 2020 Hochzeit Petra und Fäbu Hüsler\\
                  Unser Vizepräsident Fäbu hat sich an einem kalten und stürmischen
                  Tag in das Abenteuer der Ehe gestürzt. Tradizionell durfte Fäbu
                  einen Marsch dirigieren und die ganze MGH durfte den Nachmittag
                  mit Fäbu und Petra geniessen.

            \item 18. Oktober 2020 Weisser Sonntag\\
                  Der Weisse Sonntag hat in diesem Jahr im Oktober stattgefunden.
                  Mit einer Prozession haben wir die Erstkommunikanten durch das
                  Dorf in die Kirche begleitet. Nach der Messe haben wir ein kurzes
                  Ständli gegeben und der Apèro genossen.

            \item 6. Dezember 2020 Adventsständli\\
                  Bei wunderbarem Schneewetter haben wir unser Adventsständli bei
                  verschiedenen Quartieren durchgeführt. Schöne Weihnachtslieder hat
                  unsere Bevölkerung in die Adventszeit eingestimmt. Leider durften
                  wir anschliessend nicht mehr in der Gruppe spielen aufgrund dem
                  Covid 19. Somit wurde das 3. Datum abgesagt für die
                  Advendsständli.

            \item 16. Dezember Geburt von Selma\\
                  Am 16 Dezember ist Selma, die Tochter von Petra und M@2 Rub auf
                  die Welt gekommen. Im neuen Zuhause bei «S Rube» haben wir mit
                  einem Baum auf Selma angestossen.

            \item 18. Dezember Geburt von Jorah\\
                  Jorah, der Sohn von Subin und Christoph Schneider hat am 18.
                  Dezember das Licht der Welt erblickt. Auch bei Chregu haben wir
                  ein Böimli gestellt und auf Jorah angestossen.

            \item 31. Dezember Geburt von Josiane\\
                  Der MGH-Vorstand im Kinderfieber. Am Silvesterabend ist Josiane,
                  die Tochter von Celine und Peter Estermann auf die Welt gekommen.
                  Nach dem Böimlistellen haben wir im Birkenweg eine warme
                  Gersten-Suppe und einige Bierli genossen.


      \end{itemize}

\end{history}
