\subsection{Jahresbericht 2008}

\begin{history}


    \begin{itemize}

        \item[]2. Jan. Zunftbot\\
        Nach dem Unterhaltungsprogramm zur Wahl des neuen närrischen Oberhaupts
        stand es dann fest. Hans Luterbach wurde zum neuen Meister der
        Götschizunft erkoren. Und zur Feier des Tages spielten wir dem
        Zunftmeister ein nettes Ständchen.

        \item[]12./13.01. Jahreskonzert\\

        Mit dem Motto Swingin' Groove spielten wir auf der Inpulsbühne zum
        diesjährigen Jahreskonzert auf. Die Musikkommission hatte wieder einmal
        ein anspruchsvolles aber auch interessantes Programm zusammengestellt.
        Eines der Höhepunkte war sicherlich die musikalische Vorlesung von
        \enquote{Forza del Destino}. Ein weiteres Highlight wie jedes war, war
        die gute alte Musigbaar... Und nach einigen Stunden, oder vielleicht
        auch nach ein wenig mehr gingen auch die letzten zu Bett.

        \item[]Skitag\\
        Nach dem Jahreskonzert mussten wir uns sputen, das winterliche Weiss
        noch nutzen zu können. Also machten wir uns mit grossem Bus ganz schön
        früh auf richtung ... Bei richtig guten Verhältnissen und schönem Wetter
        genossen wir ein par Schwünge auf dem Schnee. Und nach dem Mittag
        mussten wir ach schon bald wieder ans Après-Ski denken. Nach einem
        gelungenen Ausgang, schlummerten wir dann wieder nach Hause.

        \item[]Jubilarenkonzerte\\
        Und wie jedes Jahr begeisterten auch dieses Jahr wieder rund ...
        Senioren und Seniorinnen mit einem Ständchen zu deren Geburtstagen.

        \item[]Weisser Sonntag / Muttertag / Firmung\\
        Neben den Jubilarenständchen gehören die Ständchen am Weissen Sonntag,
        am Muttertag und an der Firmung zu den wichtigen Kulturarbeiten der MGH.
        An den jeweiligen Anlässen verpassten wir die Szenen mit unserer
        musikalischen Unterstützung in einen passenden Rahmen.

        \item[]Musiktag Eschholzmatt\\
        Mann, mann, mann, wieder einmal lag es an den Musikanten viel Alkohol zu
        vernichten. Vorher gaben wir allerdings noch einmal unser aller Bestes.
        Und das reichte zumindest um unsern Juror zu überzeugen. Einzig die
        Leute, die spiele mit Daampfff, müssen haben ein wenig meeehr
        exposition! Naja... zum gemütlichen Abschluss fanden sich die Musikanten
        dann vor einem Bier in den diversen kleinen Bars auf dem Festgelende.

        \item[]Abschlusshöck\\
        Der Abschlusshöck begann diesmal gleich von Beginn an kulinarisch. Mit
        Bachmann-Tonis berüchtigtem Speck und Käse und Brot und... Wein. Danach
        gings auf einen Fussmarsch. Und zwar richtig Schützenhaus. Dort
        vergnügten wir uns mit feinem Fleisch vom Grill und feinen hausgemachten
        Salaten. Und zum Finale: Marinas sagenhaftes Dessertbuffet. Ein Traum
        für jeden Süssigkeitenliebhaber. Aber leider: „Treumli send jo geng so
        schnäu verbiil.." Für Unterhaltung sorgte ein Fussballmatch der
        Europameisterschaften in der Schweiz und in Österreich



        \item[]Herbstkonzert\\
        Eine Neukreation der MGH! Und, wie sich zeigen sollte,
        erfolgsverdächtig. Unter offenem Himmel und bei bestem Wetter boten wir
        beste Unterhaltungsmusik. Das begeisterte Publikum konnte sich nach dem
        Konzert auch noch verköstigen. Die Musikanten servierten Köstlichkeiten
        vom Grill mit Salaten und Dessertbuffet.

        \item[]Lotto\\
        Und dann, kurz vor Jahresende hiess es für Ürsu wieder einmal: Ran an
        die Organisation des Lottos... Unser Sorgenkind war zwar leicht besser
        als letztes Jahr doch das kann es nicht sein. Vieleicht ist ein neues
        Datum die Lösung?


    \end{itemize}

\end{history}
