\subsection{Jahresbericht 2011}
\begin{history}


    \begin{itemize}

        \item[]2. Januar, Zunftbot\\
        Wie jedes Jahr eröffneten wir unser Vereinsjahr mit dem traditionellen
        Zunftbot. Robert Emmenegger hiess der neue Regent der Fasnacht 2011. Mit
        einem kleinen Ständli gratulierten wir dem neuen Zunftmeisterpaar.

        \item[]15./16. Januar, Jahreskonzerte\\
        Mit dem Motto \enquote{Amerika} hat die Musikkommission ein unterhaltsames
        Programm ausgearbeitet. Ein bekanntes Slück nach dem anderen sorgte für
        gute Stimmung in der Inpuls-Halle. Das romantische Duett \enquote{Träne} von
        Florian Ast alias Stephan Schneider und Francine Jordi alias Dario
        Fleischli sorgte da und dort für feuchte Augen. Anschliessend
        diskutierten die Gäste und Musikanten in der Bar bis tief in die Nacht
        über das Gesehene und Gehörte und rissen sich um ein Interview mit
        unserer Francine.

        \item[]20. März, Jubilaren-Aperokonzert\\
        Wie jedes Jahr hatten die etwas jüngeren Musikanten auch diesmal mit dem
        frühen Aufstehen zu kämpfen, um im Foyer Inpuls zahlreichen Jubilarinnen
        und Jubilaren auf musikalische Art zum hohen Geburtstag zu gratulieren.

        \item[]25. März, Generalversammlung\\
        Die 137. Generalversammlung fand im Restaurant Chrüz statt. Gemeinsam
        wurde auf das Jahr 2010 zurückgeblickt. Der OK-Chef des Musiktages 2013
        Jakob Estermann war ebenfalls anwesend und berichtete über den aktuellen
        Stand der Vorbereitungen.

        \item[]29./30. April/1. Mai, Chilbi\\
        Nach einer erfolgreichen Chilbi im 2010 folgte bereits der nächste
        Tiefflug im Jahre 2011. Leider konnte wieder einmal mehr kein Gewinn für
        die Vereine verteilt werden. Trotzdem sorgte eine Kleinformation der MGH
        für gute Stimmung und amüsante Unterhaltung - Dank sei dem Weisswein.

        \item[]8. Mai, Weisser Sonntag & Muttertag\\
        Mit einer Prozession begleiteten wir die Kinder zur Kirche. Nach einer
        gemütlichen Kaffeepause im Löwen gratulieren wir den Erstkommunikanten
        mit einigen brassigen Klängen.

        \item[]29. Mai, Firmung\\
        Den frisch Gefirmten gratulierten wir mit einem abwechslungsreichen
        Ständli.

        \item[]3. Juni, Fronleichnam\\
        Bereits stand das nächste Ständli auf dem Programm. Einige Musikanten
        spielten bereits während dem Gottesdienst, nachdem wir von der Waage in
        die Kirche marschiert sind. Anschliessend begleitete die MGH den Apero
        im Inpuls, wo es darauf noch ein von der Kirchengemeinde offeriertes
        Mittagessen gab.

        \item[]10. Juni, Vorbereitungskonzert\\
        Im Zentrum Inpuls führte die MGH mit der Musikgesellschaft Römerswil und
        der Harmonie Rain ein Vorbereitungskonzert für das eidgenössische
        Musikfest in St. Gallen durch. Die Festwirtschaft mit den berühmten
        Spiessli sowie die Ronspatzen sorgten für gute Unterhaltung.
        Anschliessend stand die Bar für ein gemütliches Ausklingen des Abends
        zur Verfügung.

        \item[]18./19. Juni, Eidg. Musikfest St. Gallen\\
        Aufgrund einiger technischer Probleme bei den Organisatoren, musste die
        MGH ihr Können am Sonntag als letzter Verein zum Besten geben. Beim
        Konzert kassierten wir 161.67 Punkte von 200 ab und bei der Marschmusik
        waren es 82 von 100. Da das Fest bereits um 20.00 Uhr zu Ende war,
        musste im Car noch weitergefeiert werden. Fazit: Minus ein Bildschirm
        und Suche eines neuen Carunternehmens.

        \item[]24. Juni, Abschlusshöck\\
        Der Abschlussevent, organisiert vom Bariton- und Euphoniumregister, fand
        im Partyraum in Ohmelingen statt. Bei köstlichen Grilladen wurde über
        die MGH und viel anderes gelacht und diskutiert. Der Höhepunkt war das
        gigantisch, schöne Feuerwerk in der Nacht. Diese Register müssen Geld
        haben!? Besten Dank bereits heute für das Hauptsponsoring am Musiktag
        2013.

        \item[]17. September, Hochzeit Petra und Chregu Emi \& Festakt
        Bogenhüsli\\
        Nach dem Spalierstehen im Gormund bei schönstem Sonnenschein
        gratulierten wir unserem Präsi und seiner Petra mit einem Ständli zur
        Hochzeit. Anschliessend stärkte sich die MGH beim grosszügigen Apero.
        Darauf zogen die Musikanten weiter ins Bogenhüsli, wo der neue
        Sportplatz eingeweiht wurde. Ebenfalls durch ein Ständli und
        anschliessend durch die Ronspatzen sorgte man für musikalische
        Unterhaltung.

        \item[]23. September, Gadenkonzert\\
        Zum ersten Mal fand das Herbstkonzert in einer Scheune statt. Mit
        urchigen Klängen und muhenden Kühen im Hintergrund durften wir im
        Haldenhof ein einmal anderes Auftrittsfeeling erleben. Dank unseren
        Liebsten, welche mit uns serviert und grilliert haben, blicken wir auf
        einen erfolgreichen Abend zurück.

        \item[]21./22. Oktober, Lotto\\
        Leider hat dieses Jahr etwas mit dem Inserat in der Barnipost nicht
        geklappt. Eventuell ist dies ein Grund, wieso wir wesentlich weniger
        Besucher hatten. Trotzdem verkauften wir fleissig Karten und verteilten
        die schön hergerichteten Preise an die Gewinner. Vor allem unsere
        Ehrendame Sylvia Schurtenberger wird sich freuen, da Ihr Freund die
        Hauptpreis-Ferien gewonnen hat.

        \item[]4. Dezember, Jubilaren-Apérokonzert\\
        Wiederum an einem frühen Sonntagmorgen gratulierte die MGH den Jubilaren
        der zweiten Jahreshälfte mit einer Rose und einigen musikalischen
        Klängen zu ihren Geburtstagen. Natürlich sahen auch an diesem
        Adventssonntag nicht alle gleich frisch aus der Wäsche. Was man nicht
        alles für die gute MGH auf sich nimmt....


    \end{itemize}

\end{history}
