\begin{history}

    % \subsection{Jahresbericht} 1974

    \begin{itemize}
        \item[]3. Jan.\\
        Bei der Probe macht der Präsident den Vorschlag des Vorstandes, beim
        Winterkonzert dem Verein aus finanziellen Gründen kein Nachtessen mehr
        zu bezahlen, dafür beim Konzert in Emmen ein Bier zu offerieren. Ohne
        Diskussion wird der Vorschlag angenommen.

        \item[]5. und 12. Jan.\\
        An diesen Abenden bringen wir das Jubiläumskonzert zu Gehör. Wir können
        uns an einem vollbesetzten Saal erfreuen. Eintritte 600 Personen. Seit
        mehreren Jahren konnten wir nicht mehr so viele Zuhörer begrüssen.

        \item[]10. Jan.\\
        Auch dieses Jahr pilgern wir nach Emmen um das Winterkonzert auch der
        Emmer Bevölkerung zu Gehör zu bringen. Der Reinerlös soll dieses Jahr an
        das seraphische Liebeswerk weitergeleitet werden. Aber es wird sich
        bloss um ein Trinkgeld handeln, denn die Zuhörerzahl beschränkt sich auf
        ca. 60 Stück. Nachher inkludieren wir im Restaurant Sternen noch ein
        Bier.

        \item[]18. Jan.\\
        Zunftbot im Rest. Kreuz. Um $\sfrac{1}{4}$ vor 8 Uhr besammeln wir uns
        beim letztjährigen Zunftmeister Josef Estermann Bauernhof um noch unter
        seiner Macht den letzten Tropfen zu geniessen. Aber es soll noch nicht
        der letzte sein an diesem Abend, denn es regnet während des Einzuges ins
        Kreuz in Strömen.

        Der zum letzten mal amtierende Zunftpräsident Albin Estermann gibt die
        Nomination von Alois Gassmann Sandgütsch als neuer Zunftmeister bekannt.
        Mit grossem Applaus wird er in sein Amt eingesetzt.

        \item[]1. Feb.\\
        100. Generalversammlung im Rest. Kreuz

        \item[]2. Feb.\\
        Die Firma Schuler aus Rothenturm hat unsere Uniform im Rohbau soweit
        fertig, dass sie heute jedem Musikanten angepasst werden kann.

        \item[]15. Feb.\\
        Der Zunftmeister Alois Gassmann besucht die Schüler. Um 15 Uhr besammeln
        wir uns beim neuen Schulhaus. Dann gehts mit Marschmusik durchs Dorf zum
        alten Schulhausplatz. Dort bringen wir einige Stücke zu Gehör und der
        Zunftmeister lädt uns zu einem Imbiss im Kreuz ein.

        \item[]21. Feb.\\
        Da es schmutziger Donnerstag ist führen wir am Abend den traditionellen
        Musikhock im Kreuz durch. Es geht bald so richtig fastnächtlich zu. Es
        erscheinen gegen 20 Maskierte, was für den kleinen Raum doch schon viel
        ist. Bei einer zügigen Tanzmusik, die Hugo Fleischlin organisiert hat,
        kommt Jung und Alt in den Genuss des Beinschwingens.

        \item[]5. März\\
        Herr Schuler jun. aus Rothenturm orientiert uns über sein
        Krawattensortiment. Mit grossem Mehr wird beschlossen, eine gemusterte
        Krawatte zur neuen Uniform zu kaufen.

        \item[]11. März\\
        OK Präsident Julius Bieri lädt den Verein ein zur Verteilung der
        Adressen für die Bettelaktion. Jedem anwesenden Musikanten werden einige
        Posten zugeteilt, sodass dem Kassier von heute an die Säcke bald gefüllt
        werden sollten.

        \item[]20. März\\
        Begrüssung der Neuzuzüger. Der Gemeinderat lädt alle 132 Neuzugezogenen
        in den Löwen ein. Auch unser Verein begrüsst sie auf musikalische Weise.

        \item[]2. April\\
        Firma Schuler aus Rothenturm liefert die neuen Uniformen an den Verein
        aus. Jeder Musikant kleidet sich ein. An 6 Hosen muss eine kleine
        Abänderung vorgenommen werden. Herr Schuler muntert uns auf zur neuen
        Uniform Sorge tu tragen, wenigstens die ersten paar Jahre.

        \item[]4. 5. 7. Mai \textbf{100-Jahr Feier der Musikgesellschaft
            Hildisrieden}\\
        Das Jubiläumsfest beginnt mit einem festlichen Eröffnungskonzert am
        Samstagabend, an dem die alte, stahlblaue Uniform mit rassigen Klängen
        verabschiedet wird. Der befreundete Musikverein Aidlingen aus
        Deutschland gibt ein Galakonzert in der zum Bersten gefüllten Festhalle
        und bringt auch  das Bierzelt mit Stimmungsmusik auf jubilierende
        Hochstimmung.

        Mit der Totenehrung auf dem Friedhof beginnt das sonntägliche Programm,
        und der Marsch \enquote{alte Kameraden} erklang in den Sonntagmorgen.
        Der feierliche Gottesdienst gibt dem Fest einen würdigen Anfang.

        Nachher trifft man sich zum gemütlichen Frühschoppenkonzert, vorgetragen
        von Musikverein Aidlingen. Die Vorträge der Stadtmusik Laufen umrahmen
        das Bankett. Der farbenfrohe Einzug der geladenen Musikvereine aus der
        Umgebung sowie die alte und neue Uniform bildeten den Höhepunkt des
        Festes. Die Veteranen wurden durch den Vereinspräsidenten Fritz Disler
        mit Nelken und weissem Wein geehrt aus Dankbarkeit für die vielen
        Verdienste dies die dem Verein hergaben.

        Das Fest dehnt sich am Sonntagabend weiter aus. Als Stargast konzertiert
        die Musikgesellschaft Engelberg, welche zum grossartigen Ambiente im
        Festzelt beiträgt und viel Applaus ernteten.

        Am Schlussabend der Geburtstagsparty zeigt sich das musikalische Können
        der Musikgesellschaft Hildisrieden unter der Leitung von Franz Limacher.
        Der unermüdliche Aschi Lehmann versteht es vorzüglich, die Feststimmung
        noch einmal so richtig zu heben.

        \item[]10. Juni\\
        Einstimmig wird beschlossen, dass jeder Musikant sein Hemd zur Uniform
        selber bezahlt.

        \item[]16. Juni\\
        Kantonalmusiktag in Reiden. Mit Privatauto begeben wir uns nach Reiden.
        Am Vormittag treten wir in der Pfarrkirche zur Aufführung an. Am
        Nachmittag bestreiten wir bei heissem Wetter die Marschmusikkonkurrenz.

        \item[]3. Juli\\
        Heute Abend sind all OK Mitglieder, deren Frauen und all Musikanten und
        alle die an der Hundertjahrfeier mitgewirkt haben zu einem Schlusshock
        in die Obstlagerhalle bei Hermann Wolf eingeladen.

        \item[]6. Juli\\
        Wir nehmen Teil an der Schlachtfeier. Wir besammeln uns in Sempach beim
        alten Schulhaus. Punkt 9 Uhr geht es los mit Marschmusik durchs
        Städtchen Richtung Schlacht. Nach der Schlachtfeier machen wir noch eine
        Radioaufnahme, dann geht es wieder nach Sempach in die Festhalle zum
        Mittagessen.

        \item[]28. Juli\\
        Bei schönstem, sommerlichen Wetter können wir das verschobene Waldfest
        durchführen. Wir beginnen wieder wie letztes Jahr nach 11 Uhr mit Suppe
        und Spatz. Die Nachfrage nach diesen von Metzger Walter Odermatt gut
        vorbereiteten Vögeln ist besser als letztes Jahr. Die Festwirtschaft
        sowie am späten Nachmittag auch die Kaffeebude läuft zur vollen
        Zufriedenheit.

        \item[]1. Aug.\\
        Wir nehmen an der 1. August Feier teil. Sie wird wieder von der Zunft
        organisiert. Nach der kirchlichen Feier bewegt sich ein Fackelzug
        Richtung Breite. Nach dem Schweizerpsalm offeriert der Gemeinderat auf
        der Festwiese das \enquote{Nationalgetränk} Bier und Most.

        \item[]17.-18. Aug.\\
        Musikausflug auf die grosse Scheidegg. Per Postautobus begeben wir uns
        nach Luzern und mit der Bahn nach Meiringen. Von dort bringt uns ein Bus
        bis zur Schwarzwaldalp. Nach dem Zobig beginnt der ca. 2 Std. Marsch auf
        die grosse Scheidegg, die wir noch vor dem Regen erreichen. Nach dem
        Nachtessen spielen die Ronspatzen. Gut gelaunt wird gesungen, geblasen
        und Kaffee getrunken. Am Sonntagmorgen marschieren wir bis nach
        Grindelwald First. Nach dem Mittagessen geht es mit der Sesselbahn nach
        Grindelwald und dann mit Bus und Bahn nach Luzern, wo wir die Abendmesse
        besuchen.

        \item[]17. Sept.\\
        OK Präsident Julius Bieri und OK Kassier Hermann Wolf erläutern im Löwen
        die Abrechnung der Hundertjahrfeier. Durch Sammlung gingen in die Kasse
        75785 Fr. Dieser Betrag stammt von 456 Gönnern. Es wurden 46 Uniformen
        bezahlt, diese kosten 31267 Fr. Als Enderlös vom Fest bleiben 51476Fr.

        \item[]3. Okt.\\
        Wir beschliessen nach der Probe den Kauf von 4 neuen Posaunen. Der
        Eintritt am Konzert 1975 wird auf 6 Fr. festgesetzt.

    \end{itemize}

\end{history}
