\subsection{1996}

\begin{history}


    \begin{itemize}

        \item 2. Jan.\\
              Auf der Löwenbühne gratulieren wir mit einigen Märschen dem
              frischgebackenen Zunftmeister Claude Cornaz.

        \item 7., 11. und 13. Jan.\\
              Jahreskonzert auf der Löwenbühne.

        \item 20. Jan.\\
              Konzert im Shopping Center Emmen.

        \item 14. April\\
              Prozession am Weissen Sonntag.

        \item 4. und. 5. Mai\\
              Mit dem Motto \enquote{Chilbi Total} haben wir für die Chilbi 96 ein
              neues Konzept erarbeitet. Bei prächtigem Frühlingswetter ist der
              Publikumsaufmarsch sehr gross. Dank dieser Neuorganisation, dem
              Gesamteintritt, und dem grossen Engagement jedes Einzelnen wir diese
              Chilbi zum Grosserfolg.

        \item 12. Mai\\
              Bei regnerischem Wetter halten wir unser Muttertagsständchen.

        \item 19. Mai\\
              In Hitzkirch bereiten wir uns in einer intensiven Probe auf das eidg.
              Musikfest in Interlaken vor.

        \item 24. Mai\\
              Kurplatzkonzert Luzern. Auch dieses Konzert wird als Vorbereitung für
              das bevorstehende Musikfest benützt.

        \item 5. Juni\\
              Gemeinschaftskonzert in Römerswil. Mit den beiden Nachbarvereinen Brass
              Band Römerswil und Harmonie Rain halten wir dieses Vorbereitungskonzert.
              Die einzelnen Vorträge stossen auf grosses Interesse und werden mit
              grossem Applaus quittiert.

        \item 6. Juni\\
              Gemeinschaftskonzert in Eich. Zusammen mit der Musikgesellschaft Eich
              und der Harmonie Sempach halten wir unser 2. Vorbereitungskonzert.

        \item 15. und 16. Juni\\
              Eidgenössisches Musikfest Interlaken.

              Im Löwen spielen wir uns auf den musikalischen Wettstreit ein. Vor der
              Abfahrt geben wir unseren Firmlingen noch ein Ständchen. Anschliessen
              fahren wir via Lungern (Mittagessen) nach Interlaken. Das sommerliche
              Wetter verspricht ein Superfest. Angespannt tragen wir im vollgestopften
              Aareparksaal das Aufgabestück \enquote{Offside} von Christian Henting
              der Jury vor. Mit 138 erreichten Punkte sind wir nur mässig zufrieden.
              Nun verschieben wir in die Kirche von Unterseen. Gut vorbereitet spielen
              wir da unser Selbstwahlstück \enquote{A Saddleworth Festival Ouverture}
              von Goff Richards. Nach diesem Vortrag haben wir ein gutes Gefühl.
              Hoffentlich bestätigen dies auch die Experten. Und siehe da, mit 149
              Punkten im Selbstwahlstück, Total 287 sind wir ganz vorne in der
              Rangliste. Im 9. Rang von 41 klassierten Vereinen sind wir mehr als
              zufrieden. Nun wollen wir auch in der Marschmusik einen guten Eindruck
              hinterlassen. Diesmal hat uns das Gefühl getäuscht. Mit 107 Punkten und
              einem 12. Rang von 41 Vereinen werden unsere Erwartungen weit
              übertroffen. Nun werden diese erzielten Punkte bis in die Morgenstunden
              gefeiert. Gutgelaunt kehren wir am Sonntag via Brünig wieder nach
              Hildisrieden zurück. Mit einem Grossaufmarsch werden wir von der ganzen
              Bevölkerung empfangen. Den Abschluss feiern wir im Löwen mit einem
              Nachtessen.

        \item 1. Aug.\\
              Bei herrlichem Sommerwetter nehmen wir an der Bundesfeier auf dem
              Schulhausplatz teil.

        \item 15. Aug.\\
              Pfarrer Brenni feiert seinen 70. Geburtstag und sogleich seinen Abschied
              von Hildisrieden. Wir spielen den Marsch \enquote{Alte Kameraden}, den
              er selber dirigiert.

        \item 8. Sept.\\
              Mit Marschmusik und einem Platzständchen erweisen wir der Feldmusik Rain
              an deren Neuuniformierung die Ehre.

        \item 20. Okt.\\
              Pfarrereinsetzung Pfarrer Josef Hauser. Mit einem Marsch durchs Dorf
              begeben wir uns in die Aula. Dort unterhalten wir die Gäste beim Apéro.

    \end{itemize}

\end{history}
