\subsection{Jahresbericht 1988}

\begin{history}


    \begin{itemize}

        \item[]2. Jan.\\
        Zunftbot im Rest. Kreuz, zum Zunftmeister gewählt wird Dorfkäser Walter
        Kaufmann.

        \item[]9. und 10. Jan.\\
        Jahreskonzerte in der Turnhalle Matte, weil der Löwen wegen einer
        Explosion geschlossen ist.

        \item[]23. Jan.\\
        Konzert im Shopping Center Emmen.

        \item[]14. März\\
        Am Fasnachtsumzug beteiligt sich die Musikgesellschaft mit einem Wagen.
        Das Sujet ist das Gipfeltreffen von Reagan und Gorbatschow.

        \item[]10. April\\
        Wegen schlechtem Wetter müssen die Erstkommunikanten auf unser Ständchen
        verzichten.

        \item[]30. April und 1. Mai\\
        Bei besten Bedingungen führen wir diesen Jahr wieder die Chilbi durch.
        Der Besucheransturm dürfte Rekorddimensionen erreicht haben.

        \item[]13. Mai\\
        Die 2. Stimmen laden zum Registerhöch nach Omelingen ein.

        \item[]3. Juli\\
        Wir sind zur Fahnenweihe der Musikgesellschaft Eich eingeladen. Nach dem
        Festzug spielen wir im Festzelt 2 Stücke.

        \item[]10. Juli\\
        Bei schönem Wetter aber wenig Besuchern führen wir das Waldfest durch.

        Eine Fahnendelegation nimmmt am Festzug der Fahnenweihe der
        Musikgesellschaft Harmonie Rain teil.

        \item[]16. Juli\\
        Da das Kurplatzkonzert wegen Regens ins Wasser fiel spielen wir das
        Konzertprogramm nach dem Abendgottesdienst auf dem Schulhausplatz.

        \item[]1. Aug.\\
        1. August-Feier auf dem Schulhausplatz.

        \item[]27. und 28. Aug.\\
        Musikreise ins Montafon. Mit einem Car der Firma Estermann Beromünster
        und einem zugemieteten Kleinbus unter der Regie von Toni Kleemann ging
        es um 12 Uhr via Hirzel-Walensee bis nach Vaduz wo wir einen Kaffeehalt
        einschalten. Über die Grenze geht es dann nach Feldkirch-Bludenz-Schruns
        bis nach Partennen am Silvrettapass. In drei verschiedenen
        Frühstückspensionen beziehen wir unser Unterkunft. Bei einem Vorabend
        bummel lenrt man das Dorf Partennen und die ersten kulinarischen
        Getränke kennen. Zum Nachtessen trifft man sich dann im
        Unterhaltungskeller des Hotels Hubertusklause. Es gibt ein Nachtessen,
        das qualitativ und quantitativ alle Grenzen sprengt. Der Wirt sorgte
        dann selber für musikalische Unterhaltung. Unter dem Motto \enquote{Auf
            die Bäume ihr Affen, der Wald wird geputzt} vergingen die Stunden im
        Fluge. Der Sonttagmorgen kam in schnellen Schritten auf uns zu. Nur dank
        des schönen Wetters konnte sich die ganze Gesellschaft entschliessen am
        frühen Vormittag schon wieder einen Ausflug mit dem Car auf die
        Bielerhöhe oder einen Fussmarsch auf die Alp Tafmunt zu unternehmen. Um
        halb drei mussten wir dann schon wieder Abschied nehmen von der
        österreichischen Gastfreundschaft. Auf der Heimfahrt ist ein
        Überaschungszobig eingeschaltet. Wir fahre über Wildhaus durchs
        Toggenburg und über den Ricken. In St. Gallenkappel hält der Car bei der
        Käserei von unserem ehemaligen Musikkamerad Markus Dörig. Er und seine
        Frau haben für uns ein Käsebuffet vorbereitet. Erst gegen acht Uhr
        verabschieden wir uns von der tollen Stimmung auf dem Käsereivorplatz
        und fahren über den Seedamm von Rapperswil nach Hause.

        \item[]Im Okt.\\
        Um einen Nachfolger für unseren Direktor zu finden inserieren wir in der
        Musikzeitung. Auf diese Inserat haben sich 4 Bewerber gemeldet. Es sind
        dies Herr Huber aus Kriens, Herr Birrer aus Horw, Herr Sennhauser aus
        Adligenswil und Herr Tuor aus Reussbüel. Alle 4 Bewerber wurden zu einer
        Stellprobe eingeladen. In einem Gespräch nach der Probe mit dem Vorstand
        und der Musikkommission lernte amn sich dann gegenseitig noch besser
        kennen.

        \item[]6. Dez.\\
        Zur Wahl des neuen Dirigenten finden wir uns im Roten Löwen ein. Schon
        in den Diskussionen vor der Versammlung merkte man, dass Herr Marcel
        Sennhauser al Kronfavorit ins Rennen gehen wird. Nach kurzer Diskussion
        wirrd er von 35 Anwesenden einstimmig zu unserem neuen Direktor gewählt.

        \item[]8. Dez.\\
        Die neu renovierte Kirche wird eingeweiht. Die Musikgesellschaft hilft
        den Festgottesdienst gestalten.


    \end{itemize}

\end{history}
