\subsection*{2010}
\begin{history}


      \begin{itemize}

            \item 2. Januar, Zunftbot\\
                  Wie jedes Jahr eröffnen wir unser Vereinsjahr mit dem
                  traditionellen Zunftbot. Thomas Estermann, Buurehof heisst der
                  neue Regent der Fasnacht 2010. Mit einem kleinen Ständli
                  gratulierten wir dem neuen Zunftmeister.

            \item 15.16. Januar, Jahreskonzerte\\
                  Mit dem Motto \enquote{Filmmusik} hat die Musikkommission ein
                  interessantes Programm ausgearbeitet und einstudiert. Mit
                  passenden Filmsequenzen von der entsprechenden Hollywoodproduktion
                  wurde unsere Musik noch optisch untermalt. Auch in der Bar wurde
                  anschliessend noch aus dem Vollen geschöpft.

            \item 6. März, Delegiertenversammlung LKBV und Skitag\\
                  In die Vereinsgeschichte ist die Delegiertenversammlung 2010 in
                  Nottwil eingegangen. Die Delegierten der Luzerner Musiksektionen
                  haben uns zur Durchführung des Musiktages 2013 einstimmig
                  zugestimmt. Der OK-Präsident Jakob Estermann kann nun definitiv
                  mit dem Zusammenstellen des OK's beginnen. Eine wahre
                  Herausforderung haben wir uns da aufgeladen.

            \item 14. März, Jubilaren-Apérokonzert\\
                  Wie jedes Jahr fand im Foyer Inpuls vor zahlreichen Jubilarinnen
                  unser Gratulationsständli statt

            \item 21. März, Veteranentagung LKBV\\
                  Die gut organisierte Tagung fand ohne nennenswerte Unsicherheiten
                  in der Inpulshalle statt. Ein besonderer Dank gilt dem OK unter
                  der Leitung von Beat Koller, welcher dem Verein nach der
                  Schlussabrechnung noch einen Reingewinn der Vereinskasse
                  überweisen konnte.

            \item 11. April, Weisser Sonntag\\
                  Mit einer Prozession begleiteten wir die Kinder zur Kirche. Nach
                  einer ausgiebigen Kaffeepause im Löwen gratulierten wir den
                  Erstkommunikanten mit ein paar brassigen Klängen.

            \item 23./24./25. April, Chilbi\\
                  Endlich haben wir es geschafft, eine Chilbi durchzuführen, nach
                  welcher einen gleichmässigen Gewinn den Vereinen ausbezahlt werden
                  konnte. 5'000.- Franken ist eine schöne Summe, wenn man denkt,
                  dass die letzten Jahre von einem Defizit überschattet waren. Nun
                  müssen wir daran arbeiten, am Konzept festzuhalten und das Optimum
                  herauszuholen.

            \item 13. Mai, Muttertag\\
                  Bei viel Sonnenschein und einem unterhaltsamen Muttertagskonzert
                  gratulierten wir den Hildisrieder Müttern.

            \item 30. Mai, Firmung\\
                  Den frisch Gefirmten gratulierten wir mit einem Ständli.

            \item 3. Juni, Fronleichnahm\\
                  Der schlechten Witterung entsprechend fand keine Prozession statt.
                  Stattdessen unterhielten wir die Dorfbevölkerung mit einem Ständli
                  unter dem Inpulsdach beim Apero. Anschliessend waren alle zum
                  Mittagessen bei Risotto von der Kirchgemeinde eingeladen.

            \item 6. Juni, Vorbereitungskonzert\\
                  In Oberkirch fand das Vorbereitungskonzert für das Kant. Musikfest
                  in Wilisau statt. Im gut gefüllten Saal fand der erste Ernstfall
                  statt.

            \item 12./13. Juni, Kant. Musikfest Willisau\\
                  Die Musikgesellschaft Hildisrieden nahm am vergangenen Samstag, 12. Juni
                  2010 am kantonalen Musikfest in Willisau teil. Sie erreichte  in der
                  Kategorie 2. Klasse Brass Band leider nur den 20. Platz, genoss aber das
                  Fest trotzdem in vollen Zügen.

                  Am Samstag  war es endlich soweit. Das lang ersehnte und intensiv
                  vorbereitete Musikfest stand vor der Tür und die Musikgesellschaft
                  Hildisrieden reiste mit ihren zwei charmanten Ehrendamen los. In
                  Willisau angekommen, wurde die MGH von der Begleitperson begrüsst und
                  zum Fototermin gebracht, wo sich alle von ihrer Schokoladenseite zeigten
                  - oder dies zumindest versuchten.

                  Mit genügend Kohlenhydraten auf zur Marschmusik

                  Gemäss Anweisung vom Dirigenten Michael Rösch genoss die MGH im
                  Restaurant Schlossfeld eine ausgiebige Portion Spaghetti. Das Wort
                  ausgiebig schienen die einen sehr ernst zu nehmen, wodurch sie bei der
                  Marschmusik mit einigen Fortbewegungsproblemen zu kämpfen hatten. Die
                  Musikgesellschaft Hildisrieden hatte die Ehre den Marschmusikwettbewerb
                  mit dem Marsch «Fanfares en Fête» eröffnen zu dürfen. Das etwas zu
                  schnelle Schritttempo bekamen die Musikanten/in mit den etwas kürzeren
                  Beinen ziemlich zu spüren. Schlussendlich  erreichten sie 45.5 von 60
                  Punkten und somit den 27. Rang von 36 Mitmarschierenden Vereinen.

                  «La Grande Finale»

                  Der Weg von der Marschmusikstrecke zum Vortragslokal war ziemlich
                  «happig», da dieser ca. 300 Treppenstufen beinhaltete. Nachdem dieser
                  Weg bewältigt und der Mineralstand beinahe ausgetrunken war, traf man
                  sich um 15.40 Uhr zum Einspielen. Eine Stunde danach ging es los. Auf
                  einer ziemlich warmen Bühne präsentierte die Musikgesellschaft
                  Hildisrieden der Jury und dem anwesenden Publikum als erstes das
                  Pflichtstück «Symphonic Contrasts» von Etienne Crausaz und anschliessend
                  ihr Selbstwahlstück «The Prizewinners» von Philip Sparke. Die Musikanten
                  und der Dirigent waren mit der Leistung zufrieden und hofften auf ein
                  gutes Resultat.

                  Leider nichts mit «Prizewinners»

                  Anschliessend widmete sich die MGH einem weiterem Können – dem
                  «Fäschte». So genossen die Musikanten einige gesellige Stunden, die
                  einen beim gemütlichen Beisammensein, andere beim verfolgen des
                  WM-Matches und die Jungmannschaft am unermüdlichen herumhüpfen vor der
                  Bühne zu irischer Musik.

                  Um Mitternacht startete die Rangverkündigung, wo die MGH auf dem
                  überraschenden 20. Rang von 26. Mitwerbern aufgelistet war. Nun warten
                  die Hildisrieder gespannt auf den Jury-Bericht, um nachvollziehen zu
                  können, wies es «nur»  für den 20. Rang gereicht hat.

                  Trotz diesem Resultat wurde natürlich bis tief in die Nacht gefeiert und
                  in Gedanken die Rangliste ganz einfach umgedreht, um die MGH auf dem 7.
                  Rang zu sehen und sich somit trotzdem als kleine «Prizewinner-lis» zu
                  fühlen…

                  Die Musikgesellschaft Hildisrieden bedankt sich bei allen Freunden,
                  Familienmitgliedern und Fans, die sich am vergangenen Samstag Zeit
                  genommen haben, sie an der Marschmusikstrecke, am Vortrag und beim
                  Festen zu unterstützen.

                  Gratulation an unsere treuen Seelen

                  Ein weiteres Ereignis des Kantonalen Musikfestes in Willisau war die
                  Veteranenehrung. Seit 30 Jahren musizieren Armin Schmid und Beat Koller
                  aktiv in der MG Hildisrieden mit und wurden am Sonntag für diese
                  langjährige Treue geehrt und zu Veteranen gekrönt. Die Musikanten und
                  Musikantinnen gratulieren ihren Kantonalen Veteranen von ganzem Herzen
                  und wünschen den beiden Herren beim Ausüben Ihres Hobbys weiterhin alles
                  Gute.


            \item 19. Juni, Hochzeit Martin und Nadine Aregger\\
                  Bei nicht ganz trockener Witterung gratulieren wir unserem
                  Bassisten Martin Aregger alias Gegge und seiner Ehefrau Nadine zur
                  Vermählung. Wir durften den Apéro im Schulhaus Beromünster
                  musikalisch untermalen. Für den finanziellen Zustupf in die
                  Vereinskasse danken wir dir herzlich.

            \item 25. Juni, Abschlusshock\\
                  Der ad hok organisierte Abschlussevent, organisiert vom
                  Perkussionsregister fand in der Schüür Hildisrieden statt. Bei
                  Bier, Grill und Dessert vom Haldehof haben wir das vergangene
                  Musikfest revue passiert und über lustige Erlebnisse lachen
                  können. Den Perkussionisten herzlichen Dank.

            \item 3. Juli, Schriftl. Rücktritt von Michael Rösch\\
                  Bedauerlicherweise entsprach die Art und Weise seines Abganges
                  nicht unseren Vorstellungen. Das bevorstehende Kirchenkonzert
                  konnten wir nun zum Abschiedskonzert umbenennen.

            \item 19. September, Bettag \& Abschiedskonzert\\
                  Bei guter Witterung begleiteten wir mit dem Kirchenchor Rain den
                  Berghofgottesdienst in Gundolingen. Nach dem anschliessenden
                  Unterhaltungskonzert durften wir uns noch Stärken \enquote{met
                        Chäs, Brot ond Moscht, frösch ab Press}.

                  Am Abend luden wir in die Kirche zum Abschlusskonzert vom Michael
                  Rösch. Zur Abwechslung konnten wir den Jazzchor Not2sale aus
                  Kriens dazu ziehen, um das Konzert ein bisschen kreativer zu
                  gestalten. Dank den Inserenten und Konzertstückspendern konnten
                  wir auch finanziell mit einem Erfolg abschliessen und sogar dem
                  Chor einen symbolischen Beitrag überweisen. Beim anschliessenden
                  Nachtessen im Löwen konnte aus der Türkollekte die erste
                  Getränkerunde übernommen werden. Somit schliesst sich der Kreis
                  mit der MGH unter der Leitung von Michael Rösch.

            \item 22./23. Oktober, Lotto\\
                  Aus dem Misserfolg vom vergangenen Jahr haben wir Lehren gezogen
                  und die Flyer etwas früher verschickt. Was hatte das für Folgen:
                  Der Freitag war ein Lottomatch zum Aufwärmen, denn am Samstag
                  platzt der Löwen aus allen Nähten. Der letzte Tisch wurde aus dem
                  Keller geholt, die Besucher waren nicht mehr zu bremsen, bis wir
                  die Notbremse zogen und die letzten Besucher wieder nachhause
                  schickten. Hoffentlich kommen sie das nächste Jahr wieder.

            \item 30. November, Dirigentenwahl\\
                  Nach fünf erfolgreichen Stellproben mit den Dirigenten Simon
                  Gertschen, Jan Wyss, Philipp Gisler, Pascal Maillard und Richard
                  Eicher konnten wir Philipp Gisler zum neuen Dirigenten der MGH
                  wählen. Mit viel Zuversicht erwarteten wir den 14. Dezember 2010,
                  bis Philipp den Verein endgültig übernahm. Bis zu diesem Zeitpunkt
                  leitete Max das Korps und bereitete uns mit viele Engagements vor.
                  Max, dir noch einmal herzlichen Dank.

            \item 5. Dezember, Jubilaren-Apérokonzert\\
                  Unter der Leitung vom Max gratulierten wir den Jubilaren der
                  zweiten Jahreshälfte.

      \end{itemize}

\end{history}
