\begin{multicols}{2}

    \section{Die Musikgesellschaft Hildisrieden im Jahre 1874}

    1875 — 1900

    Die Wiegenjahre brachten der Musikgesellschaft Hildisrieden abwechslungsreiche Begebenheiten.

    Die Hauptbetätigung blieb weiterhin das Konzertieren in Form von Ständchen und Ausmärschen,
    in- und ausserhalb der Gemeinde, So treffen wir die Musikgesellschaft
    1882 im Emmenbaum anlässlich einer Theateraufführung und 1887 beritten am Auffahrtsumritt in Sempach. Die Entschädigung,
    welche die Musikgesellschaft von der Kirchenverwaltung Sempach erhielt, betrug immerhin 45 Franken. Ein Gesuch, den
    Auffahrtsumritt abwechslungsweise mit der Musikgesellschaft Sempach alle drei Jahre bestreiten zu dürfen, wurde von der Kirchenverwaltung abgelehnt.
    Was unseren Musikanten in den 1890er Jahren vorgeworfen werden konnte,
    war der Mangel an Ordnung    und Disziplin. Wohl hatte man 1884 neue Statuten
    aufgestellt und neue Strafbestimmungen festgesetzt; diese sind aber nicht
    von allen befolgt worden. Diese unruhigen Vereinsjahre, fünf an der Zahl,
    hatten zur Folge, dass man mit dem Gedanken spielte, die Musikgesellschaft
    aufzulösen oder sich den gegebenen Statuten zu fügen.

    Man fand sich hin und wieder zusammen und kam
    ebenso schnell wieder auseinander, bis schliesslich die
    Vernunft siegte. Ein weiterer Grund, der den Zusammenhang des
    Vereins trübte, war der kleine finanzielle Beitrag der Gemeinde.
    Jährlich 20 Franken waren wirklich kein grosses Honorar, wenn man bedenkt,
    dass jeder Musikant sein Instrument selbst zu beschaffen und
    die Musikgesellschaft an sämtlichen Prozessionen teilzunehmen hatte.

    Im Jahre 1899 wurde das Restaurant Kreuz eröffnet und der Saal
    im «Löwen» eingeweiht. Die Einladung zu diesen Festen fügte das
    schwache Gebilde wieder zusammen.

    Die Statuten von 1874 und 1884 erneuert, haben 10
    Mitglieder unterzeichnet. Es sind: Silvester Schnieper,
    Josef Wolf, Leonz Geisshüsler, Silvester Disler, Josef
    Disler, Peter Troxler, Peter Muff, Rudolf Bühlmann,
    Josef Wolf und Niklaus Süess.

    Weitere Einnahmen wurden mit dem «Umblasen»  während der Weihnachtszeit
    in der Gemeinde erzielt. Vor den Häusern wurde jeweils musiziert, wofür die
    Musik-freundlichen Bewohner eine Geldgabe spendeten.
    Im Jahre 1886 brachte der Verein auf diese Weise Fr. 259.60 zusammen.
    Bei kaltem Wetter war das Musizieren kein Vergnügen, denn öfters froren
    die Ventile ein und mussten durch Einhauchen wieder beweglich gemacht werden.
    Gerne wurde dann die Einladung angenommen, ins Haus zu kommen.

    In der warmen Stube liess es sich bequemer musizieren, besonders da,
    wo auch «Mittel» gegen trockene Kehlen bereitstanden.
    Allzulange aber durfte die Gastfreundschaft nicht beansprucht werden,
    warteten doch noch viele Einwohner auf den Besuch der Musikanten.
    War aber dann das gesteckte Tagesziel erreicht, wurde
    es mit dem Aufbruch nicht so genau genommen, gar
    wenn es oft etwas Feines zum Beissen gab.

    Leider ist nun auch dieser alte Brauch verschwunden.
    Dass es hin und wieder gemütlich wurde, berichtet
    die Chronik. Als beim Ausflug auf den Napf ein
    Leiterwagen mit Blumen und Girlanden geschmückt
    dem Sempachersee entlang rasselte, löste sich vom
    Wagen ein Rad, sodass ein Musikant nach dem andern
    vom Wagen kippte. Dabei gab es einige defekte
    Instrumente. Diese konnten in Willisau beim Instrumentenmacher Badmann wieder hergestellt werden.
    Die Fahrt führte ins Luthernbad und von da an zu
    Fuss auf den Napf. Dem Bassisten Troxler war das
    Bergsteigen nicht besonders angenehm, denn er soll sich
    damals geäussert haben: «Dass mer au uf ne so ne Morgelandssiech cha go!»



\end{multicols}
