\subsection*{1989}

\begin{history}


    \begin{itemize}

        \item 2. Jan.\\
              Nach dem Einzug in den roten Löwen wird am Zunftbot Walter Schmid zum
              Zunftmeister gewählt.

        \item 8., 11. und 14. Jan.\\
              Wir laden zum Jahreskonzert ein.

        \item 21. Jan.\\
              Einen Teil unseres Konzertprogramms spielen wir heute Vormittag im
              Shopping Center Emmen.

        \item 2. April\\
              Die MGH spielt beim Einzug am Weissen Sonntag einen Parademarsch. Nach
              dem Gottesdienst geben wir noch ein Ständchen.

        \item 13. Mai\\
              Die Musikgesellschaft hilft den Muttertagsgottesdienst gestalten. Danach
              spielen wir einige Märsche.

        \item 28. Mai\\
              Bei schönstem Sonntagsmorgenwetter halten wir das Kurplatzkonzert in
              Luzern. Am Nachmittag nehmen wir ander Fahnenweihe der Feldmusik Rain
              teil. Weil wir nur eine kurze Mittagspause haben, wird das Mittagessen
              gemeinsam im roten Löwen eingenommen.

        \item 10. und 11. Juni\\
              Musiktag in Menznau.

              Wir treffen am Samstagabend um 19 Uhr ein. Die
              Vorprobe haben wir im Saal des Gasthof Krone. In der vollen Rickenhalle
              spielen wir um 20.47 Uhr das Stück \enquote{March Prelude} von Edward
              Gregson. Im anschliessenden Gespräch mit dem Experten fand dieser dann
              durchwegs lobende Worte. Zur Marschmusik mussten wir am Sonntag um 14.30
              antreten. Wir spielen den Marsch \enquote{King Size} von Fred L. Frank.
              Um 16 Uhr ist im Festzelt die Veteranenehrung. Drei unserer Kameraden
              befinden sich auch im Kreis der geehrten. Zum ersten mal in der
              Geschichte der MGH kan ein Vereinsmitglied für 60 Jahre aktives
              musizieren geehrt werden. Kaspar Troxler bekommt zu diesem Anlass die
              Medaille des Internationalen Musikbundes CISM. Am Abend feiern wir die
              Veteranen im Löwen.

        \item 20. Juni\\
              Das Es-Horn Register lädt zum Musikhock in den Wagenschopf von Kaspar
              Dörig ein.

        \item 9. Juli\\
              Im 2. Anlauf können wir das Waldfest doch noch durchführen. Wir starten
              erstmals mit einem Feldgottesdienst.

        \item 27. Aug.\\
              Anstelle des Musikhocks führen wir diese Jahr erstmals ein
              Familienpicknick durch. Dank des grosszügigen Wagenschopfs von Walter
              Rüttimann legt uns Petrus mit seinen Regenwolken keinen Stein in den
              Weg.

        \item 24. Sept.\\
              Die Schützengesellschaft weiht seine neue Fahne. Wir nehmen am Festumzug
              und am Festakt im Zelt teil.

    \end{itemize}

\end{history}
