\subsection*{1992}

\begin{history}


    \begin{itemize}

        \item 2. Jan.\\
              Die Musikgesellschaft nimmt am Zunftbot der Götschizunft teil. Mit Josef
              Rüttimann wird ein Ehrenmitglied der Musikgesellschaft zum Zunftmeister
              gewählt.

        \item 5., 9. und 11. Jan.\\
              Wir laden die Bevölkerung zu unserem Jahreskonzert ein.

        \item 25. Jan.\\
              Im Shopping Center Emmen geben wir das alljährliche Konzert.

        \item 11. April\\
              In der Kirche spielen wir ein besinnliches Konzert. Erstmals spielen wir
              bereits während dem Gottesdienst.

        \item 26. April\\
              Wir begleiten die Erstkommunikanten an ihren Freudentag.

        \item 2. und 3. Mai\\
              Dieses Jahr ist die Musikgesellschaft für die Durchführung der Chilbi
              verantwortlich. Trotz kühlem Wetter wurde auch diese Chilbi wieder zu
              einem Grosserfolg.

        \item 10. Mai\\
              Nach dem Gottesdienst ehren wir die Frauen und Mütter mit dem
              traditionellen Muttertagsständchen.

        \item 21. Mai\\
              Aus der Uniformenkollektion der Firma Kleider Frei stellen wir heute
              unsere neue Uniform zusammen. Wir wägen den ganzen Abend aus der
              Vielfalt der Möglichkeiten ab. Am Schluss des Abends sind wir soweit,
              dass wir zwei Modelle in der engeren Auswahl haben. Das eine ist ein
              grauer Kittel mit anthrazitfarbenen Hosen, und das andere ist ein
              weinroter Kittel mit grauen Hosen. In der nächsten Runde sehen wir
              Modelle dieser beiden Uniformen.

        \item 23. Mai\\
              Anlässlich der Firmspende geben wir ein Ständchen.

        \item 31. Mai\\
              Zur Vorbereitung des Unterwaldner Kantonalen Musikfestes bereiten wir
              uns an einem Probesonntag in Hitzkirch vor.

        \item 13. Juni\\
              Unterwaldner Musikfest in Hergiswil.

              Gut vorbereitet stellen wir uns um 14.25 in der Aula des Schulhauses mit
              dem Selbstwahlstück \enquote{Oregon} von Jacob de Haan der Jury. Diese
              bewertet unseren Vortrag mit 152 Punkten. Um 15.00 spielen wir in der
              Turnhalle das Aufgabenstück \enquote{Der Torero und die Zigeunerin} vom
              Luzerner Komponisten Otto Haas. Mit unserem Vortrag mochten wir der Jury
              sehr gut zu gefallen. Sie bedankte sich mit 169 Punkten. Mit einem Total
              von 321 Punkten reicht dies zum 4. Platz von 12 Konkurrenten in der 2.
              Stärkeklasse. Um 17.15 marschierten wir mit dem Marsch \enquote{Front
                  and Center} von Pat Lee an den Kampfrichtern vorbei. Wir mochten nicht
              ganz zu überzeugen, die erreichten 83 Punkte reichten nur zum 17. Rang.
              Nach einem feinen Nachtessen geniessen wir  noch manche frohe Stunde im
              Lopperdorf.

        \item 20. und 21. Juni\\
              In Rothenburg findet der Jubiläums-Musiktag statt. Um 18.45 spielen wir
              in der Chärnshalle das Stück \enquote{Oregon}. Wir mochten unseren
              Experten Ives Illi mit dem Vortrag zu überzeugen, was er mit einem guten
              Expertenbericht honorierte. Am Sonntag Mittag eröffnen wir die
              Marschmusikvorträge mit dem Marsch \enquote{Bärner Musikante} von Walter
              Joseph.

        \item 5. und 12. Juli\\
              Das Waldfest fällt dieses Jahr wegen schlechtem Wetter ins Wasser.

        \item 29. und 30. Aug.\\
              Der diesjährige Ausflug führt ins Bündnerland. Unter der Reiseleitung
              von Toni Bachmann reisen wir mit Estermann Reisen via Walensee nach
              Maienfeld. Noch bei Regen gibt es hier den Kaffehalt. Weiter geht es ins
              Prättigau nach Davos. Nach einer Irrfahrt von Sepp Estermann finden wir
              doch noch die Talstation der Jakobshornbahn. Die Gondel bringt uns bis
              zur Mittelstation. Im Massenlager beziehen wir unser Zimmer. Leider ist
              das Wetter schlecht, so dass wir die Zeit mit Jassen verbringen. Nach
              einem feinen Nachtessen geniessen wir einen gemütlichen Abend im
              Bergrestaurant, der für einige bis fast zum Morgen dauert. Der Sonntag
              zeigt sich von der allerschönsten Seite. Die Sonnenstrahlen animieren
              jeden zu einer Wanderung. Dir Rückreise führt uns über Tiefencastel,
              Thusis nach Reichenau, von dort durch das Rheintal nach Sedrun. Hier
              machen wir Zobighalt. Über den Oberalppass erreichen wir dann wieder die
              Innerschweiz. Müde aber mit einer superschönen Reiseerinnerung erreichen
              wir am Sonntagabend wieder Hildisrieden.

        \item 2. Sept.\\
              Die Firma Kleider Frey stellt uns die zwei Modelle vor. Die Mehrheit
              entscheidet sich für das weinrote Modell mit Schattenstreifen und grauer
              Hose.

        \item 3. Okt.\\
              Die Musikgesellschaft beteiligt sich am Bazar zugunsten des Alters- und
              Pflegeheims Sonnmatt in Hochdorf. Wir führen das \enquote{Jägerstübli}.


    \end{itemize}

\end{history}
