\subsection{1980}

\begin{history}

    \begin{itemize}

        \item 2. Jan\\
              Wir besammeln uns im Schulhaus zum Zunftbot. Mit Marschmusik geht es zum
              Löwen. Wir gratulieren dem neu gewählten Zunftmeister Alfred Bachmann
              Mitteltannen mit 2 Märschen.

        \item 5. und 12. Jan.\\
              An diesen beiden Samstagen halten wir unser Winterkonzert.

        \item 13. Feb.\\
              Wir begleiten Zunftmeister Alfred Bachmann zum Schulbesuch mit
              Marschmusik durchs Dorf.

        \item 1. und 2. April\\
              Wir nehmen nach harter Probearbeit 14 Stücke auf Tonband auf im
              Bureschopf des Rest. Schlacht. Die Aufnahme macht Herr Braun aus Luzern.

        \item 13. April\\
              Bei strahlendem Frühlingswetter dürfen wir die Kommunionkinder mit einem
              Prozessionsmarsch in die Kirche begleiten. Nach dem Ständchen geht es
              mit einem Marsch bis zum Rest. Kreuz.

        \item 11. Mai\\
              Muttertagständli nach der Maiandacht.

        \item 5. Juni\\
              Mit 2 Liedern helfen wir, den Fronleichnamsgottesdienst zu verschönern.

        \item 11. Juni\\
              Wir müssen Abschied nehmen von unserem Musikkameraden Silvester Troxler,
              der leider schon mit 56 Jahren von uns gegangen ist.

        \item 15. Juni\\
              Der Hildisrieder Peter Widmer wurde heute kant. Schwingerkönig in
              Flühli. Wir empfangen in mit einem Festzug.

        \item 6. Juli\\
              Zur 100 Jahr Feier der Feldmusik Neuenkirch spielen wir den Marsch
              \enquote{Schwyzer Soldaten} und im Festzelt \enquote{Our Gallant Infantry} und
              \enquote{Blinkende Sterne}.

        \item 12. Juli\\
              Schlusshock für alle Helferinnen und Helfer der Chilbi im Schopf bei
              Walter Rüttimann.

        \item 20. Juli\\
              Wir führen das Waldfest durch, obwohl das Wetter recht zweifelhaft ist.
              Aber Petrus zwang uns, das Fest um 16 Uhr abzubrechen.

        \item 27. Juli\\
              Heute meint es das Wetter gut mit dem Waldfest und wir erwirtschaften
              3888 Fr.

        \item 23. und 24. Aug.\\
              Wir fahren mit einem neuen Car von Estermann Beromünster zur Schwägalp
              beim Säntis. Nach dem Zimmerbezug besuchen wir den Abendgottesdienst in
              der Bergkapelle. Ein Ständchen vom Männerchor aus Herisau und unsere
              Ronspatzen erfreute alle Ausflügler. Am Sonntagmorgen ist der Säntis
              nebelfrei, sodass die meisten mit der Schwebebahn hochfahren und die
              Aussicht geniessen. Danach geht es weiter auf den Kronberg, die einen
              wandern, die anderen nehmen den Car und die Seilbahn. Nach einem kurzen
              Aufenthalt in Appenzell geht es zurück nach Hause.

        \item 7. Sept.\\
              Eine Fahnendelegation nimmt an der 100 Jahr Feier der Harmonie Sempach
              teil.

        \item 5. Dez.\\
              Als Abschluss nach 20 Jahren als Direktor möchte Franz Limacher das
              eidgenössische Musikfest 1981 in Lausanne besuchen. Wir stimmen zu
              $\sfrac{2}{3}$ zu.

        \item 13. Dez.\\
              Konzert im Shopping Center Emmen.


    \end{itemize}

\end{history}
