\subsection{Jahresbericht 1995}

\begin{history}


    \begin{itemize}

        \item[]2. Jan.\\
        Bei heftigem Schneetreiben eröffnen wir das Zunftbot mit einem Marsch
        durchs Dorf. Mit einem kurzen Ständchen gratulieren wir dem neuen
        Zunftmeiser Dieter Kern.

        \item[]8., 12. und 14. Jan.\\
        Jahreskonzerte im roten Löwen.

        \item[]21. Jan.\\
        Wir halten das Konzert im Shopping Center Emmen.

        \item[]7. und 8. März\\
        Zusammen mit der Götschizunft meistern wir die Festwirtschaft im
        Festzelt. In diesen 2 Tagen wird ein Rekordumsatz pro Quadratmeter
        erzielt.

        \item[]8. April\\
        Am Vorabendgottesdienst zum Palmsonntag halten wir wie gewohnt unser
        Kirchenkonzert.

        \item[]23. April\\
        Nach dem Festgottesdienst halten wir unser Weisssontag Ständchen.

        \item[]6. und 7. Mai\\
        Auch dieses Jahr betreiben wir unseren obligaten Chilbipfeilbogenstand.

        \item[]21. Mai\\
        In der Mehrzweckhalle in Rain tasten wir uns an die Festform heran. Im
        Hinblick auf das Luzerner Kantonale Musikfest in Reiden bestreiten wir
        einen intensiven Probesonntag.

        \item[]27. Mai\\
        Firmungständchen

        \item[]7. Juni\\
        Gemeinschaftskonzert in Neuenkirch. Zusammen mit der Brass Band Harmonie
        Neuenkirch und der Feldmusik Nottwil halten wir ein Vorbereitungskonzert
        für Musikfest in Reiden. Die Organisation sowie die Zuhörerzahl lässt zu
        wünschen übrig.

        \item[]8. Juni\\
        Gemeinschaftskonzert in Rain. Zusammen mit der Harmoniemusik
        Hitzkirchertal und der Harmonie Rain halten wir vor einer ansehnlichen
        Zuhörerzahl das 2. Vorbereitungskonzert.

        \item[]17. Juni\\
        Kant. Musikfest Reiden.

        Gut vorbereitet nehmen wir an diesem musikalischen Wettstreit in der 2.
        Klasse Brass Band teil. Wir stellen uns mit dem Selbstwahlstück
        \enquote{Triptych for Brass Band} von Philip Sparke und dem
        Aufgabenstück \enquote{Un Soupcon de Paganini} der Jury. Mit 85.2 im
        Aufgabe- und 89.0 Punkten im Selbstwahlstück (Total 174.2 Punkte)
        belegen wir den 7. Rang von 14 teilnehmenden Vereinen. Mit diesem
        Mittelfeldplatz sind wir zufrieden, kalkulierten jedoch bei unserem
        anspruchsvollen Selbstwahlstück mit etwas mehr Punkten. Bei gutem
        Festwetter bestreiten wir anschliessend den Marschmusikwettbewerb.
        Dieser Auftritt lässt bezüglich Marschdisziplin sowie der musikalischen
        Leistung zu wünschen übrig, was uns auch die Jury bestätigt. (49. Rang,
        85.4 Punkte)

        \item[]18. Juni\\
        Von sehr vielen Vereinen und Freunden werden wir am Sonntag herzlich
        empfangen. Sie begleiten uns zum Löwenplatz, wo wir auf das vergangene
        Musikfest anstossen. Anschliessend geniessen wir aus der Löwenküche ein
        feines Nachtessen.

        \item[]9. Juli\\
        Bei prächtigem Sommerwetter führen wir unser Waldfest im Meierholzwald
        durch. Dieses Jahr beschränken wir uns wieder auf 1 Festtag. Dieses Jahr
        haben wir 2 neue Attraktionen: Neben der Steinstossdemonstration von
        Ruedi Muri und Ruedi Schuler errichten wir erstmals ein Waldpub.

        \item[]1. Aug.\\
        Wie gewohnt nehmen wir an der Bundesfeier auf dem Schulhausplatz teil.

        \item[]16. Sept.\\
        Bei heftigen Regenschauer empfangen wir die Schützengesellschaft vom
        eidg. Schützenfest in Thun.

        \item[]24. Dez.\\
        Mit einigen Weihnachtsliedern stimmen wir die Dorfbevölkerung auf das
        bevorstehende Fest ein.


    \end{itemize}

\end{history}
