
\subsection*{2021}
\begin{history}

    Auch im Jahr 2021 hat uns das Corona Virus leider noch weiter beschäftigt.
    Und trotzdem hat sich die MGH präsentiert, sei es musikalisch beim Ständli und bei der
    Neuuniformierung.

    Bis im April durften wir nicht mehr zusammen Proben, zusammensitzen oder in
    das Restaurant.

    \begin{itemize}

        \item 17. April 2021 Weisser Samstag\\
              Am weissen Samstag haben wir in einer Kleinformation (5 Personen)
              unserre Erstkommunikanten gefeiert.

        \item 24. & 25. April Klausur / Workshop\\
              Am 24. und 25. April hat der Vorstand mit der MUKO ein Klausur
              Wochenende mit Armin Bachmann im Sörenberg durchgeführt. Bei
              herrlichem Frühlingswetter haben wir viel gearbeitet, Diskutiert
              und geplant für die nächsten Jahren. An Sonntag haben wir noch die
              Brauerei Entlebucher Bier in Ebnet besucht und haben somit das
              strenge Wochenende abgeschlossen mit einem guten Bier. Hoffen wir
              doch alle fest, dass wir bald wieder zusammen Proben könnt mit
              anschliessendem Löwenbesuch. Wer weiss, wann wir dies wieder
              erleben dürfen

        \item 03. Juni 2021 Fronleichnam\\
              Mit dem Sicherheitsabstand haben wir an Fronleichnam bei schönstem Wetter unser Ständli
              abgehalten. Aufgrund Covid 19 hat sich die Musikgsellschaft Hildisrieden in Kleinformationen
              aufgeteilt und somit beim Schulhaus und vor der Kirche ein Ständli Präsentiert.

        \item 6. Juni 2021 Neuuniformierung\\
              Am Sonntag, den 6. Juni konnten wir endlich die Neuuniformierung durchführen, wenn auch
              in einem kleineren Rahmen als geplant. In einem kleinen aber doch würdigen Gottesdienst
              haben wir unsere neue Uniform segnen lassen. Anschliessend vom Fototermin mit Carmen
              Fleischli haben wir ein gemeinsames Mittagessen im Löwen genossen.

              Am Nachmittag haben wir verschiedene Ständli mit der neuen Uniform auf dem
              Schulhausplatz gespielt.
              Am Abend haben wir wiederum im Löwen den Abschluss von der kleinen, aber sehr
              gelungener Neuuniformierung gemacht.

        \item 25. Juni 2021 Abschlussesse OK und MGH\\
              Am 25. Juni haben wir den Abschlussabend von der Neuuniformierung durchgeführt.
              Alle OK Mitglieder, Ressort-Leiter und die ganze MGH hat sich in der Schüür getroffen zu
              einem gemütlichen Abend. Die Kleinformation Ronspatzen hat für die Unterhaltung gesorgt
              und anschliessend haben wir ein sehr feines Nachtessen genossen. D MGH hat sich so
              nochmals bei allen Mitwirkenden herzlich mit einem Geschenk bedankt.

        \item 04. September 2021 D MGH Weder bi de Lüüt\\
              Endlich wieder Musizieren in Vollbesetzung. Am 4. September konnte die MGH ein super

              Konzert beim Schulhaus vor vielen Besuchern machen. Anschliessend haben uns die Chef-
              Köche Toni und Manu kulinarisch verwöhnt und der Abend hat seinen Lauf genommen.

        \item 10. September 2021 Hochzeit Andrea und Beni\\
              Unser Vize-Präsident Benedikt hat an einem wunderschönen Herbsttag das Ja-Wort seiner
              Andrea gegeben.
              Traditionell hat Beni den Marsch dirigiert und die MGH hat einen grosszügigen Apéro
              genossen.

        \item 10. Oktober 2021 Fahnenweihe Götschizunft\\
              Am 10. Oktober hat die MGH unsere Götschizunft an der Fahnenweihe begleitet.
              Mit einer Marschmusi von der Kirche bis ins Schulhaus mit anschliessendem Ständli haben
              wir die neue Götschi Fahne der Zunft eigeweiht und somit das Fest musikalisch umrahmt.

        \item 04. Dezember 2021 Jubilarenständli\\
              Am 2. Advent haben unsere Jubilaren/innen aus Hildisrieden in der Aula ein Ständli von der
              MGH geniessen können. Dieses Jahr durften wir leider den Apèro aus bekannten Gründen
              nicht durchführen. Trotzdem genossen es alle an diesem Sonntagmorgen.

        \item Advent Dezember 2021\\
              Bei den Adventsfenster hat eine Kleinformation der MGH einige Weihnächtliche Stücke
              gespielt. Herzlichen Dank an alle Teilnehmer/innen.


    \end{itemize}

\end{history}
