\subsection*{1978}

\begin{history}


    \begin{itemize}

        \item 2. Jan.\\
              Nach dem Ständchen auf dem Löwenplatz begleiten wir den abtretenden
              Zunftmeister Martin Estermann durchs Dorf bis Zunftbot im Rest. Kreuz.
              Mit grossem Applaus wird Josef Zwinggi-Amstutz als neuer Zunftmeister
              inthronisiert.

        \item 7. und 14. Jan.\\
              Jahreskonzert

        \item 12. Jan.\\
              Traditionelles Nachtessen des Vereins im Löwen. Einige meinten, sie
              haben zu wenig Fleisch und gaben sich mit dem Knochen oder mit dem
              Knochenmark zufrieden was schlussendlich auch gesund ist.

        \item 26. Jan.\\
              Zunftmeisterpaar Zwinggi-Amstutz macht seinen Schulbesuch. Wir
              verschönern die Veranstaltung mit unseren Klängen. Nach der
              Orangenschlacht sind wir zu einem Kaffee in den Löwen eingeladen.

        \item 2. April\\
              Wir begleiten die Kommunionskinder bei der Weiss-Sonntag Prozession zur
              Kirche. Nach dem Platzkonzert offeriert uns Kreuzwirt Hugo Fleischli ein
              Glas Wein.

        \item 14. Mai\\
              Pfingsten und Muttertag. Am heutigen Ehrentag der Mutter warten wir
              wieder mit einem Platzkonzert auf dem Dorfplatz auf.

        \item 18. Mai\\
              Wir lockern die Orientierungsversammlung über die bevorstehende
              Abstimmung über die Uni Luzern mit unseren Darbietungen auf.

        \item 20. Mai\\
              Musiktag Römerswil.

              Mit dem PW begeben wir uns nach Römerswil. Wir
              treten mit dem Stück \enquote{Royal Processional} von John J. Morrissey an.
              Als Experte amtet Eduard Muri, Zürich. Er wertet unseren Vortrag als
              sehr gut, stellt lediglich hie und da einige Wischerchen fest, gibt uns
              aber die Empfehlung diesen Vortrag nicht an einem Fest zu spielen. Als
              Marschmusikexperte amten Fridolin Bünter für das Musikalische und Josef
              Keist kontrolliert die Aufstellung. Er stellt einige Fehler fest, zum
              Beispiel Melden, Instrumentenhaltung und Abmarschieren. Im
              Expertenbericht merkt er an, es wäre schade, dass ein solch flottes
              Korps nicht etwas mehr Schneid und Rasse zeigt.

        \item 30. Mai\\
              Da Direktor Franz Limacher in Römerswil zum kant. Veteran ernannt wurde,
              wollen wir ihn auch noch etwas feiern. Wir begeben uns nach der Probe
              zum gemeinsamen Nachtessen ins Rest. Schlacht.

        \item 2. Juli\\
              Um der Einweihung des neu erstellten Tennisplatzes den festlichen Rahmen
              zu geben werden wir zu einem Ständchen aufgeboten.

        \item 15. Juli\\
              Nach einigen Verschiebungen wegen Wetter und Fussball WM können wir bei
              eher kühlem Sommerwetter da bald zur Tradition gewordene Ständchen
              abhalten.

              Neben den Runden Bier und Kaffee vom Wirt Josef Wey und Hans Meier
              wollte auch der Vertreter der Harmonie Sempach \enquote{Miggu} Birrer eine
              Runde bezahlen, aber am Schluss scheint er es doch nicht mehr zu wissen
              und das bereitete unserem Kassier einige Sorgen.

        \item 23. Juli\\
              Bei einem strahlenden Sonntag können wir das Waldfest abhalten. Wir
              beginnen wie üblich um 11 Uhr mit Braten vom Spiess. Auch den ganzen
              Nachmittag können wir uns an einer sehr hohen Besucherzahl erfreuen, das
              uns einen Reinerlös von 3184 Fr. ergibt.

        \item 25. Juli\\
              Ständchen zum 40-jährigen Priesterjubiläum von unserem Pfarrer Josef
              Jost.

        \item 1. Aug.\\
              Um der Nationalen Aktion den 1. August musikalisch zu umrahmen werden
              wir aufs Schlachtfeld aufgeboten. Nationalrat Valentin Oehen dankt für
              die Zusage und meint es sei für ihn nicht selbstverständlich, seien sie
              doch ein eher kauziger Verein.

              Am Abend nehmen wir wie üblich an der weltlichen Feier auf dem
              Schulhausplatz teil.

        \item 2. und 3. Sept.\\
              Da am Donnerstag noch Schnee bis 1000 m und das Wetter als regnerisch
              angekündigt wurde wollten wir den Ausflug zuerst absagen. Aber am
              Samstagmittag scheint die Sonne hinter den Wolken hervor, als sich die
              Reiselustigen auf dem Schulhausplatz versammelten. Wir fahren mit dem
              bis zum letzten Platz gefüllten Car der Firma Galliker Ballwil nach
              Flumserberge Tannenboden. Nach dem Zimmer- und Massenlagerbezug ist
              Gelegenheit zum Gottesdienstbesuch. Am Abend wird uns im Sporthotel
              Tannenboden ein reichhaltiges Nachtessen serviert. Anschliessend
              geniessen wir den restlichen Abend im Sääli mit Unterhaltung der
              Ronspatzen und an der Bar.

              Morgens um 6.10 werden die meisten von einem kleinen Erdbeben geweckt.
              Bei schönem Wetter wandern wir nach Prodalp-Prodchamm und Maschgenchamm.
              Nach dem Mittagessen geht es mit der Luftseilbahn zurück nach
              Tannenboden. Mit dem Car fahren wir nach Rothenturm, wo uns der
              Uniformlieferant Schuler, der uns ein die Tranksame im Restaurant
              offeriert. Erst um 19.30 fahren wir wieder heim nach Hildisrieden.

        \item 2. Nov.\\
              Im Alter von erst 32 Jahren müssen wir Abschied nehmen von unserem
              Musikkamerad und Vicedirektor Marcel Stierli. Wir geben im die letzte
              Ehre auf dem Friedhof mit dem Ordonanzmarsch und dem Choral \enquote{der gute
                  Kamerad}.

        \item 23. Dez.\\
              Wir spielen im Shopping Center Emmen ein Konzert mit den Stücken vom
              bevorstehenden Winterkonzert. In die Kasse erhalten wir 450 Fr.

    \end{itemize}

\end{history}

