\subsection{1984}

\begin{history}


    \begin{itemize}

        \item 2. Jan.\\
              Nach einem Glas Wein im Pavillon beim Schulhaus gehts mit Marschmusik
              zum Löwen, wo am Zunftbot unser Musikkamerad Alois Estermann zum
              Zunftmeister gewählt wird.

        \item 7. und 14. Jan.\\
              Jahreskonzert. Die drei Tänzerinnen Hildegard Dörig, Margrith Muri und
              Marie-Louise Elmiger begleitet von den Ronspatzen konnten mit ihrer
              Aerobiceinlage das Publikum voll begeistern.

        \item 29. Feb.\\
              Zunftmeister Alois Estermann besucht die Schule. Wie immer ist auch die
              Musik dabei mit einer kleineren Besetzung.

        \item 29. April\\
              Bei schönem aber kühlem Frühlingswetter begleiten wir die
              Kommunionkinder mit einem Prozessionsmarsch in die Kirche.

        \item 30. April\\
              Experte Franz Renggli begutachtet unser Können während einer Probe im
              Löwen. Danach erläutert er uns die Schwachstellen von \enquote{London
                  River} und \enquote{Capriccio für Blasmusik}.

        \item 5. und 6. Mai\\
              Die MGH darf dieses Jahr die Chilbi durchführen und wir machen einen
              Reingewinn von 10700 Fr.

        \item 13. Mai\\
              Muttertagsständchen bei fast Spätherbstwetter.

        \item 26. und 27. Mai\\
              Der Musiktag in Neuenkirch ist Hauptprobe für das Solothurner
              Kantonalmusikfest in Balsthal. Am Samstagabend spielen wir in der Kirche
              das Selbstwahlstück \enquote{London River}. Als Experte amtet Fritz
              Vögelin, der unseren Vortrag sehr gelungen fand. Am Sonntagnachmittag
              treten wir an zur Marschmusik mit dem Experten Josef Keist.

        \item 5. Juni\\
              Franz Renggli hält mit uns eine sehr anspruchsvolle und lehrreiche
              Expertisenprobe.

        \item 14. Juni\\
              Vorbereitungskonzert in Buttisholz mit der Feldmusik Ettiswil und der
              Feldmusik Buttisholz.

        \item 15. Juni\\
              Vorbereitungskonzert in der Kirche Hildisrieden mit der
              Musikgesellschaft Egolzwil und der Feldmusik Buttisholz.

        \item 24. Juni\\
              Solothurner Kantonales Musikfest in Balsthal.

              Nachdem mit etwas Verspätung auch die Gundolinger auf dem Schulhausplatz
              eingetroffen sind, geht es mit dem Car von Edi Scherz, Lenzburg, nach
              Balsthal.

              Zuerst spielen wir das Aufgabstück 3. Klasse \enquote{Capriccio für
                  Blasmusik} in der Kirche. Danach das Selbstwahlstück \enquote{London
                  River} in der Turnhalle. Wir erreichen Total 338 Punkte. Auf dem
              Computer sind wir auf den 1. Platz vorgerrückt. Am Nachmittag
              erreichen wir bei der Marschmusik 88 Punkte, d.h. 16. von 56
              Vereinen.

              Wegen eines heftigen Gewitters findet der Festakt im Festzelt statt, wo
              wir wegen Platzmangel in der Mitte zusammenstehen. Als unser 1. Rang
              verkündet wurde flogen die Hüte unters Zeltdach. Auf dem Hildisrieder
              Schulhausplatz erwartete uns viel Volk und die Dorfvereine, um uns zu
              gratulieren.

        \item 1. Juli\\
              Wir eröffnen den Festzug bei der Neuuniformierung der Harmonie Rain.
              Auch im Festzelt sollen wir als erste unser Ständli spielen, leider hat
              unser Dirigent seine Noten zu Hause gelassen.

        \item 1. Aug.\\
              Nationalfeier auf dem Schulhausplatz.

        \item 1. und 2. Sept.\\
              Bei herrlichem Sonnenschein fahren wir mit dem Car von Estermann
              Beromünster via Entlebuch nach Interlaken. Dort besteigen wir das Schiff
              bis Iseltwald. Von da gehts zu Fuss dem Ufer entlang zu einem
              Picknickplatz und weiter zu den Giessbachfällen. Nach dem Zöbig fährt
              uns der Car hoch zur Axalp. Nach dem feinen Nachtessen gehts mit Musik
              und Gesang bis in die Nacht.

              Am Sonntagnachmittag haben wir Zeit für kleine Wanderungen. Das
              Mittagessen nehmen wir in Brienz, danach haben wir Zeit zum Pedalofahren
              oder Minigolfspielen.

        \item 21. - 25. Sept.\\
              Den Auftakt der Fahnenweihe-Feiern bildet am Freitagabend der Höck der
              Musikfreunde und der einheimischen Bevölkerung mit dem Patenpaar Lisbeth
              Lang-Ruckli und Fritz Amrein. Trotz heftigen Sturmböen sind wir mit der
              Besucherzahl zufrieden.

              Am Samstagabend sorgt das Tanzorchester Dreams trotz Regen für gute
              Stimmung. Auch die Musikantenbar ist komplett überfüllt.

              Am Sonntag muss die Fahnenweihe wegen des schlechten Wetters in die
              Kirche verlegt werden.

              Das Ständchen und den Apero nach dem Gottesdienst
              müssen wir fluchtartig in das Festzelt verschieben. Beim anschliessenden
              Bankett sind einige prominente Persönlichkeiten eingeladen. Beim
              anschliessenden Festzug marschieren 17 Gruppen mit. Nach dem Festzug
              besammelt sich Alt und Jung im Festzelt um den Vorträgen der
              benachbarten Musikvereine zuzuhören. OK Präsident Walter Schmid hielt
              Rückblick auf die 110-jährige Vereinsgeschichte.

              Den Dienstagabend bestreiten unsere Dorfvereine und die Swiss Rolling
              Brass Band unter der Leitung von Franz Renggli. Als Conferencier führt
              Klaus Estermann durch den Abend.

        \item 1. Dez.\\
              Als Dank und Anerkennung laden wir über 100 Helferinnen und Helfer zu
              einem Schlusshock die Schulaula ein.

    \end{itemize}

\end{history}
