\begin{history}

    % \subsection{1950-1974}

    \enquote{Immer vorwärts}, so heisst die Parole unserer Musikgesellschaft. Stillstand
    heisst Rückgang. 1955 besuchte man das Kantonale Musikfest in Malters und
    1957 das Eidgenössische in Zürich. Ebenso vertrat der Verein an den
    Musiktagen von Hitzkirch und Littau, sowie am Schwyzer Kantonal-Musikfest in
    Brunnen unsere Gemeinde. Dass Musik keine politischen Grenzen kennt, zeigt
    uns die Einladung nach Aidlingen (Stuttgart) zum dortigen Bezirksmusikfest

    Eine besondere Anerkennung möchten wir unseren Dirigenten widmen. Ihr
    Bestreben ist, den musikalischen Stand des Vereins zu heben und die
    Leistungen zu verbessern. Mit grossen Fähigkeiten und eisernem Willen gelang
    es ihnen, die Musikgesellschaft Hildisrieden musikalisch weiter
    emporzuführen. In ihren Bestrebungen fanden sie stets ungeteilte und
    geschlossene Unterstützung durch Vorstand und Musikanten. Wenn es trotzdem
    hin und wieder kleine Trübungen gab, so waren sie sicher nicht allzu ernst
    gemeint, denn das Wohl und die Ehre des Vereins standen immer im
    Vordergrund, Ihre Ratschläge, ihre grosse Aufopferung und Treue zur
    Musikgesellschaft verdient aufrichtigen Dank.

    Der schönste Brauch im Vereinsleben ist die Pflege des geselligen und
    kameradschaftlichen Lebens durch gegenseitigen Besuch. Da werden die
    freundschaftlichen Bande unter den Musikvereinen enger geknüpft. Die Besuche
    der Stadtmusik Laufen im Jahre 1952, der Harmonie Neuenkirch 1961, sowie
    jener der Aidlinger Blaskapelle 1972 freuten uns sehr. So werden alte, liebe
    Freundschaftsbande aufgefrischt und neue angebahnt. Möge dieser schöne
    Brauch immer erhalten bleiben.

    Die seit 1953 alljährlich im Hildisriederwald stattfindenden Waldfeste
    stärken die Vereinskasse (denn dieser Anlass wird nicht des Festes wegen
    organisiert). Dieser Anlass verursacht den Musikanten viel Mühe und Arbeit,
    ist aber bei der Bevölkerung sehr beliebt, wie der gute Besuch immer
    beweist. Die heissen Sommertage locken die Musikfreunde in den kühlen Wald,
    um bei Musik und Tanz einige gemütliche Stunden zu geniessen.

    Der 3. Juli 1954 war ein ganz besonderer Tag für die Musikgesellschaft,
    Unter dem Motto \enquote{Zoge am Boge} konzertierten wir in einer volkstümlichen
    Sendung im Radiostudio Basel, nebst dem Jodelklub Pilatus, Luzern, und dem
    Handharmonika-Duett Lustenberger, Emmenbrücke. Der schöne Erfolg gab dem
    Verein den nötigen Impuls für die Weiterreise nach Laufen zur dortigen
    Stadtmusik, um an der Jubiläumsfeier teilzunehmen. Die Feierlichkeiten
    eröffneten die Musikgesellschaft Konkordia Allschwil, der Männerchor Laufen
    und schliesslich die Hildisrieder Musikanten. Die musikalischen
    Darbietungen, sowie die humoristischen Einlagen von Mathias Jutz als
    Conferencier ernteten rauschenden Beifall. Im September gleichen Jahres
    durften wir die Grenzbesetzungssoldaten der Mitr Kp. 4 mit einem Konzert
    erfreuen

    Trotz Schneegestöber am Auffahrtsmorgen vom 19. Mai 1955, wurde dann der
    Abend zu einer sehr eindrucksvollen Feier. Der Empfang zu Ehren des neu
    gewählten Regierungsrates Dr. Werner Bühlmann war ein einmaliges Erlebnis

    Die Musikgesellschaft ist 1955 auf 31 Mitglieder angewachsen, und der
    Vorstand setzte sich wie folgt zusammen:

    Präsident: Hans Troxler, Ausserbuchen Aktuar: Kaspar Troxler, Moos Kassier:
    Josef Rüttimann, Dorf Mat.-Verwalter: Otto Estermann, Traselingen Beisitzer:
    Hans Suppiger, Dorf

    1956 wirkte unser Verein an der Luzerner-Fasnacht mit. Die Musikanten waren
    als Zahnärzte verkleidet. Der zahlenmässig erstarkte Verein stand 1957 vor
    der Wahl einer neuen Uniform. Mit tatkräftiger Unterstützung seitens der
    vielen Gönner konnte die Neuuniformierung beschlossen werden.

    Mit dem neuen Kleid zogen unsere Musikanten erstmals an das eidgenössische
    Musikfest in Zürich. Neben vielen Proben und Auftritten gehört hin und
    wieder eine verdiente, gemütliche Reise ins Programm, um die Kameradschaft
    zu beleben. Wir erinnern an die Ausflüge an den Rheinfall 1950, ins
    Bündnerland 1952, ins Tessin 1956, auf die Rigi 1958, ins Urnerland 1960,
    ins Lötschental 1962, auf die Schwägalp 1964, in das Engadin 1967, die
    Drei-See-Rundfahrt 1969 und die Reise auf die Rieder- und Bettmeralp 1972.

    Da viele Musikanten zu den besten Schützen unserer Gemeinde zählen, ist es
    für die Musikgesellschaft stets eine Freude, diese bei der Heimkehr von
    grossen Schützenfesten feierlich zu empfangen. Am Freundschaftstreffen 1961
    mit der Harmonie Neuenkirch in Neuenkirch übergab Präsident Silvester
    Troxler seinen Musikfreunden die Ehrenurkunde.

    Am 24. Februar 1962 konzertierten unsere Musikanten zur Eröffnung des
    neuerbauten Gasthof zum Roten Löwen und ebenso im November zum Antrinket im
    renovierten Restaurant Kreuz.

    Der 29. November 1962 war ein denkwürdiger Tag für unser Dorf, Regierungsrat
    Franz Xaver Leu übergab die neue Dorfstrasse dem Verkehr. Dem Dorfausbau
    mussten neun Häuser weichen. Der \enquote{Vierwaldstätterhof}, als`grösstes
    Verkehrshindernis, war lange Zeit ein dankbares Fasnacht-Sujet, das
    allerdings schon Jahre vorher vom unvergesslichen Mathis Jutz mehrmals
    entrümpelt wurde.

    Die Generalversammlung vom 12. März 1966 beschloss die Neuanschaffung von
    Instrumenten. Man kaufte 7 Flügelhörner à Fr. 580.—, 2 Euphonium zu Franken
    1350.—, 1 Es-Bass à Fr. 2200,— der Marke Wilson von Kurath, Flums, sowie 5
    Courtois-Trompeten A Fr. 530.—.

    Im Sommer 1970 erlebten die Hildisrieder einen Pfarr- auftritt, Dekan Josef
    Jost von Beromünster, vorher Pfarrer in Hochdorf wurde Pfarrherr von
    Hildisrieden. An der Delegiertenversammlung des Kantonalen Musikverbandes
    1972 in Kriens wurde der Musiktag Hildisrieden übertragen.

    Kann man sich ein Fest denken ohne Musik? Nach meiner Auffassung sicher
    nicht. Wo immer die Klänge einer Musik ertönen, herrscht froher Sinn und
    Gemütlichkeit. Wohin auch die Musikgesellschaft Hildisrieden gerufen wird,
    ist sie bereit, mitzumachen. Mit besonderer Freude folgt sie jeweils den
    Einladungen von Nachbarsektionen zu einer Banner- oder Uniformweihe.

    Die Stadtmusik Laufen, mit der sie freundschaftliche Beziehungen pflegt,
    rief sie zu einem Gala-Konzert. Ein Kurplatzkonzert in Luzern zu geben und
    mit ihren Darbietungen Gäste aus aller Welt zu erfreuen, zählt zu ihren
    dankbaren Ereignissen. Die Hildisrieder-Fasnacht beleben und der
    Götschizunft eine Freude zu bereiten beweist, dass sie auch Verständnis für
    echtes Brauchtum hat. Auch andere Feste verschönern, gehört zu ihrer
    Aufgabe. Mit den Vereinen von Hildisrieden begeht sie nach vollendetem
    Tagewerk den 1. August.

    So oft der hochwürdige Bischof zur Firmung unsere Gemeinde besuchte, oder
    ein Pfarrer oder Primiziant Einzug hielt, fehlte auch das zu ihren Ehren
    gegebene Ständchen auf dem Dorfplatz nicht.

    Ein schöner Brauch, den der Verein pflegt, ist, den neuvermählten Kameraden
    ein Ständchen zu bringen. Die gleiche Aufmerksamkeit wird auch den verehrten
    Jubilaren anlässlich des Geburtstages oder der Goldenen Hochzeit zuteil. Oft
    schon stand die Musikgesellschaft am Grabe eines lieben Aktiv- oder
    Ehrenmitgliedes. Wehmutsvoll senkte sich jeweils das Vereinsbanner unter den
    Klängen des letzten Musikgrusses in die kühle Gruft. Auch die grösseren und
    kleineren Ausmärsche in die nähere Umgebung, die speziell unseren Gönnern
    und Freunden gewidmet sind, und die sich zur Ausbildung in der Marschmusik
    eignen, seien hier erwähnt. Wir schön, dass die Musikgesellschaft nach dem
    Motto handelt: \enquote{In Freud und Leid, zum Spiel bereit.}


\end{history}
